<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="title_activity_manual">Manuel</string>

    <string name="manual_games">Jeux de cartes</string>
    <string name="manual_feedback">Remarques</string>
    <string name="manual_startpage">Page de démarrage</string>
    <string name="manual_back_to_game">Retour aux jeux</string>
    <string name="manual_structure">Structure</string>
    <string name="manual_objective">Objectifs</string>
    <string name="manual_rules">Règles</string>
    <string name="manual_scoring">Points</string>
    <string name="manual_main_menu">Menu principal</string>
    <string name="manual_ui">Interface utilisateur</string>
    <string name="page_load_error">Pas de pages pour ce jeu disponible…</string>
    <string name="manual_bonus">Après avoir gagné un jeu, vous obtenez un bonus: plus vous gagnez, plus le bonus sera élevé.</string>

    <!-- Feedback -->
    <string name="manual_open_google_play">Ouvrir Google Play</string>
    <string name="manual_open_github">Ouvrir le dépot GitHub</string>
    <!-- Games -->
    <string name="manual_games_text1">Choisissez un jeu pour afficher son fonctionnement, ses objectifs,
        ses règles et sa méthode de décompte de points.</string>
    <string name="manual_startpage_text">Bienvenue dans le manuel de cette collection de jeux de cartes !
        J\'espère qu\'il vous expliquera tout ce qu\'il faut savoir.
        \n\nUtiliser le menu à gauche pour accèder aux différents manuels.</string>
    <string name="manual_general_main_menu">L\'utilisation du menu principal est assez facile : appuyez
        juste sur le type de jeu que vous voulez lancer.\n\nSi l\'application avait été mise en pause pendant
        une partie, l\'application chargera automatiquement la dernière partie jouée. Ce comportement
        peut être désactivé dans les réglages, sous le menu \"Général\".\n\nÀ cet endroit, vous trouverez
        aussi la section \"Menu principal\", où il est possible de masquer des jeux et changer le nombre
        de colonnes affichées, afin que la plupart des jeux puissent s\'afficher correctement sur l\'écran.</string>
    <string name="manual_ui_text">Un jeu affiche toujours un petit menu en bas de l\'écran (en mode portrait)
        ou sur la droite (en mode paysage). Ce menu affiche le nombre de points
        et le temps de jeu écoulé pour la partie en cours. Si possible, ces deux valeurs seront sauvegardées
        dans la liste des meilleurs scores. Le menu contient 5 éléments qui ont pour fonction (en allant
        de la gauche vers la droite):
        \n\nLe bouton \"Points\" affiche une nouvelle fenêtre contenant les meilleurs scores et le nombre
        de parties gagnées du même type que la partie en cours.
        \n\nLe bouton \"Indice\" vous aide en vous montrant jusqu\'à 3 possibilités de mouvement à la
        fois. Par contre, cela diminuera votre nombre de points de 25. Il est à noter que les mouvements
        triviaux comme déplacer les cartes dans un emplacement libre ou appuyer sur la pioche ne sont
        pas considérés comme des indices. Si aucun indice n\'est montré, votre score ne diminuera pas.
        \n\nLe bouton \"Menu\" donne accès à trois actions différentes : Démarrer une nouvelle partie en
        mélangeant les cartes. Redistribuer les cartes fait de même mais sans les mélanger, donc c\'est un
        peu comme recommencer la partie en cours. La dernière option met fin à la partie et retourne
        au menu principal.\n\nLe bouton \"Annuler\" inverse le dernier mouvement, mais au prix de 25 points.
        Il n\'est possible d\'annuler que les 20 derniers mouvements.\n\nLe bouton \"Réglages\"
        ouvre simplement le menu des options.</string>
    <string name="manual_feedback_text">Vous avez trouvé un bug, une erreur ? Quelque chose pourrait être amélioré ? Devrais-je ajouter
        un autre type de jeu à la collection ? Peut-être voulez-vous aider à la traduction ? Ou autre idée ?\n\nJ\'apprécie beaucoup
        recevoir vos remarques, sous toutes ses formes. Si vous sentez le besoin de me contacter, vous devriez utiliser l\'une
        de ses deux options :\n\nOuvrir une demande sur l\'outil de gestion de demandes sur GitHub : le dépôt GitHub de cette
        application a une fonctionnalité très intéressante concernant la gestion des demandes. Appuyez juste sur le bouton à
        gauche de l\'écran pour ouvrir l\'outil de suivi des demandes dans votre navigateur web.\n\nMettre
        une évaluation sur Google Play Store : faites simplement une évaluation sur la page du store et
        écriver ce que vous voulez ensuite. Cliquez sur le bouton à droite de l\'écran pour ouvrir
        le Google Play Store (s\'il est installé).\n\nMerci d\'avance pour vos remarques :)</string>

    <!-- Klondike -->
    <string name="manual_Klondike_structure">1 jeu de 52 cartes.\n\n7 colonnes sur le tableau, 4 piles de bases, 1 talon, 1 défausse.</string>
    <string name="manual_Klondike_objective">Empiler toutes les cartes d\'une même famille par ordre croisant sur les piles de base.</string>
    <string name="manual_Klondike_rules">Les cartes doivent être placées sur le tableau par ordre décroissant en alternant
        les couleurs. Vous pouvez déplacer un ensemble de cartes en une seule fois. Sur les bases, les cartes peuvent être placées uniquement
        par ordre croissant et dans la même famille.\n\nSeuls les rois peuvent être placés sur une colonne vide du tableau
        et seuls les As peuvent être placés sur les piles de base vides.\n\nEn appuyant sur le talon, les cartes sont retournées
        sur la défausse, où vous pouvez les utiliser. Le nombre de cartes piochées dépend des réglages de l\'application.
        Si \"Donner 1 carte\" a été choisi, seule une carte sera retournée (c\'est le réglage par défaut, le plus facile).
        Si \"Donner 3 cartes\" est activé, 3 cartes seront retournées à la fois.\n\nSi le talon se vide, vous pouvez encore
        appuyer dessus pour déplacer les cartes de la défausse vers le talon et continuer à les utiliser.</string>
    <string name="manual_Klondike_scoring">Du tableau à une pile de base : +60\n\nDe la défausse à une pile de
        base : +45\n\nD\'une pile de base au tableau : -75\n\nPiocher une carte: +25\n\nDéplacer les cartes de
        la défausse à la pioche : -200</string>

    <!-- FreeCell -->
    <string name="manual_Freecell_structure">1 jeu de 52 cartes.\n\n8 colonnes sur le tableau, 4 piles de base et
        4 cases libres (free cells).</string>
    <string name="manual_Freecell_objective">Empiler sur les bases les cartes de chaque famille dans l\'ordre croissant.</string>
    <string name="manual_Freecell_rules">Les cartes doivent être posées sur le tableau par ordre décroissant et
        en alternant les couleurs. Sur les bases, les cartes doivent être placées par ordre croissant pour une
        même famille. Les cases libres en haut ne peuvent contenir qu\'une seule carte à la fois.
        \n\nVous pouvez déplacer autant de cartes en une fois (si elles sont placées dans le bon ordre),
        qu\'il y a d\'emplacements libres en haut et sur le tableau. Cela suit la règle selon laquelle une seule carte peut
        être déplacée à la fois, et où, comme chaque emplacement libre peut contenir n\'importe quelle carte,
        celles-ci servent d\'intermédiaires.\n\nToutes les cartes peuvent être placées sur les colonnes vides du tableau
        et seuls les As peuvent être placés sur les piles de base vides.</string>
    <string name="manual_Freecell_scoring">Mettre une carte sur une pile de base : +60\n\nRetirer une carte d\'une pile de base :
        -75\n\nMettre un roi sur un emplacement libre : +20</string>

    <!-- Yukon -->
    <string name="manual_Yukon_structure">1 jeu de 52 cartes.\n\n7 colonnes sur le tableau, 4 piles de base.</string>
    <string name="manual_Yukon_objective">Trier toutes les cartes par famille et par ordre croissant sur les bases.</string>
    <string name="manual_Yukon_rules">Les cartes doivent être placées sur le tableau dans l\'ordre décroissant et en alternant
        leur couleur. Sur les piles de base, les cartes doivent être placées par ordre croissant et dans la même famille.
        \n\nVous pouvez déplacer toutes les cartes retournées, sans avoir à tenir compte des cartes au dessus d\'elle.
        \n\nSeul les rois peuvent être placés sur des emplacements vides et seuls les As peuvent être placés
        sur les piles de base vides.</string>
    <string name="manual_Yukon_scoring">Déplacer une carte du tableau à une base : +60\n\nDéplacer une carte
        d\'une base au tableau : -75\n\nMettre un roi sur une colonne vide : +20\n\nRetourner une carte : +25</string>

    <!-- Spider -->
    <string name="manual_Spider_structure">2 jeux de 52 cartes.\n\n10 colonnes sur le tableau, 8 piles de
        base.\n\n1 talon, séparé en cinq tas.\n\nSelon le réglage, 1, 2 ou 4 familles de cartes différentes.</string>
    <string name="manual_Spider_objective">Mettre toutes les cartes d\'une même famille dans l\'ordre
        croissant n\'importe où sur le tableau. Une fois complétée, une famille sera automatiquement déplacée
        sur une pile de base.</string>
    <string name="manual_Spider_rules">Les cartes peuvent être placées sur n\'importe quelle autre tant
        que l\'on suit l\'ordre croissant. Mais seules les séquences d\'une même famille peuvent être déplacées
        en une seule fois.\n\nToutes les cartes peuvent être placées sur des emplacements libres du tableau
        \n\nAppuyer sur le talon pour ajouter une carte à chaque colonne du tableau.</string>
    <string name="manual_Spider_scoring">Déplacer une famille de carte sur une pile de base : +200\n\nRetourner
        une série de cartes : +25</string>

    <!-- SimpleSimon -->
    <string name="manual_SimpleSimon_structure">1 jeu de 52 cartes.\n\n10 colonnes sur le tableau, 4
        piles de base.</string>
    <string name="manual_SimpleSimon_objective">Mettre toutes les cartes de chaque famille dans l\'ordre
        décroissant n\'importe où sur le tableau. Une fois complétée, une famille sera automatiquement déplacée
        sur une pile de base.</string>
    <string name="manual_SimpleSimon_rules">Les cartes peuvent être placées n\'importe où sur le plateau,
        mais seulement si elles sont mises dans l\'ordre décroissant. Seuls les séquences d\'une même famille peuvent
        être déplacées en même temps.\n\nToutes les cartes peuvent être placées sur les cases
        libres du tableau.</string>
    <string name="manual_SimpleSimon_scoring">Mettre une famille sur une pile de base : +200</string>

    <!-- Golf -->
    <string name="manual_Golf_structure">1 jeu de 52 cartes.\n\n7 colonnes sur le tableau, 1 talon et 1
        défausse.\n\nDéplacer les cartes de la défause au talon est impossible (sauf en utilisant le bouton \"Annuler\").</string>
    <string name="manual_Golf_objective">Mettre toutes les cartes du tableau dans la défausse.</string>
    <string name="manual_Golf_rules">Toutes les cartes en haut d\'une colonne peuvent être utilisées.
        Les cartes peuvent être déplacées dans la défausse en suivant l\'ordre croissant ou décroissant
        quelle que soit leur couleur.\n\nSelon le réglage, vous pouvez placer un roi sur un As, et inversement
        (ce qui est le plus facile).\n\nSi auncune carte ne peut être déplacée, appuyer de nouveau sur le talon
        pour ajouter une nouvelle carte à la défausse.</string>
    <string name="manual_Golf_scoring">Placer une carte dans la défause : +50</string>

    <!-- Pyramid -->
    <string name="manual_Pyramid_structure">1 jeu de 52 cartes.\n\n28 cartes sur le tableau, 1 pioche,
        1 écart, 1 défausse.\n\nLes cartes de la défausse ne peuvent être remises sur la pioche que
        deux fois dans la partie.</string>
    <string name="manual_Pyramid_objective">Mettre toutes les cartes du tableau dans la défausse.
        Selon le réglage, toutes les cartes de la pioche et de la défausse doivent être placées dans
        l\'écart.</string>
    <string name="manual_Pyramid_rules">Ce jeu a des règles très différentes des autres jeux de Solitaire.
        Toutes les cartes non couvertes par une autre peuvent être jouées. Deux cartes peuvent être placées
        dans l\'écart lorsque la somme de leurs valeurs vaut 13. Pour cela, il suffit de déplacer l\'une des deux
        cartes sur l\'autre. Si leur somme est correcte, les deux cartes seront placées dans l\'écart.
        \n\nIl est possible d\'utiliser les cartes de la pioche et de la défausse. Si aucune paire n\'est
        disponible, appuyer sur la flêche entre la pioche et la défausse pour retourner une nouvelle
        carte. Si la pioche est vide, appuyer de nouveau sur la flêche pour déplacer les cartes de la
        défausse dans la pioche ; cela n\'est possible que deux fois par partie. Le nombre restant
        où cela est encore possible est affiché en petit, au-dessus de la flêche.</string>
    <string name="manual_Pyramid_scoring">Déplacer une carte dans l\'écart : +50\n\nRemettre toutes les cartes
        de la défausse dans la pioche : -200</string>

    <!-- TriPeaks -->
    <string name="manual_TriPeaks_structure">1 jeu de 52 cartes.\n\n28 cartes sur le tableau, 1 talon,
        1 défausse.\n\nDéplacer les cartes de la défausse sur le talon n\'est pas possible (Sauf en
        utilisant le bouton \"Annuler\").</string>
    <string name="manual_TriPeaks_objective">Mettre toutes les cartes du tableau dans la défausse.</string>
    <string name="manual_TriPeaks_rules">Les régles de ce jeu sont assez similaires au \"Golf\". Chaque carte
        non recouverte peut être jouée. Les cartes ne peuvent être placées dans la défausse que par ordre
        croissant ou décroissant, sans avoir à tenir compte de leur couleur.\n\nIl est possible
        de jouer un roi sur un As, et inversement.\n\nSi aucune carte ne peut être jouée, appuyer sur
        le talon pour retourner une nouvelle carte sur la défausse.</string>
    <string name="manual_TriPeaks_scoring">Mettre une carte dans la défausse : +50</string>

    <!-- Forty&Eight -->
    <string name="manual_FortyEight_structure">2 jeux de 52 cartes.\n\n8 colonnes sur le tableau, 8
        piles de base, 1 talon et 1 défausse.\n\nLes cartes de la défausse ne peuvent être remises dans le
        talon qu\'une seule fois par partie.</string>
    <string name="manual_FortyEight_objective">Empiler, sur les piles de base, toutes les cartes par
        famille et dans l\'ordre croissant.</string>
    <string name="manual_FortyEight_rules">Les cartes doivent être placées sur le tableau dans l\'ordre
        décroissant de la même famille. Sur les piles de base, les cartes doivent
        être placées dans l\'ordre croissant et dans la même famille.

        \n\nVous pouvez déplacer autant de cartes en une fois (si elles sont placées dans le bon ordre),
        qu\'il y a d\'emplacements libres sur le tableau. Cela suit la règle qu\'une seule carte peut
        être déplacée à la fois, et où, comme chaque emplacement libre peut contenir n\'importe quelle carte,
        celles-ci servent d\'intermédiaires.

        \n\nToutes les cartes peuvent être déposées
        sur un emplacement libre du tableau et seules les As peuvent être placés sur une pile de base vide.
        \n\nEn appuyant sur le talon, une carte est retournée sur la défausse ; vous pouvez la jouer à
        partir de là.\n\nSi le talon devient vide, vous pouvez encore appuyer dessus pour déplacer les cartes
        de la défausse dans le talon ; cela n\'est possible qu\'une seule fois par partie. Le nombre de
        fois où il est encore possible d\'effectuer ce mouvement est affiché en petit au-dessus du talon.</string>
    <string name="manual_FortyEight_scoring">Mettre une carte sur une pile de base : +45\n\nRemettre une
        carte d\'une base sur la tableau : -60\n\nDéplacer une carte de la défausse sur le tableau : +60
        \n\nRemettre toutes les cartes de la défausse dans la pioche : -200</string>

    <!-- Mod3 -->
    <string name="manual_mod3_structure">2 jeux de 52 cartes.\n\n32 cartes sur le
        tableau, 1 talon, 1 défausse.</string>
    <string name="manual_mod3_objective">Les cartes doivent être empilées sur les
        trois rangées en haut du tableau, par famille, et en suivant la sequence
        suivante:\n\nSur la première ligne : 2–5–8–V\nSur la seconde : 3–6–9–D
        \nSur la troisième : 4–7–10–R\n\nLes As seront mis à l\'écart.</string>
    <string name="manual_mod3_rules">Vous ne pouvez déplacer qu\'une seule carte à la
        fois. Les cartes doivent être placées dans l\'ordre décrit dans la section
        \"Objectifs\". Par exemple, vous pouvez mettre un 5 de cœur sur un 2 de cœur
        seulement si le 2 est présent sur la première ligne du tableau. Il est
        impossible de mélanger les familles de cartes.\n\nIl est possible de gagner de la place en
        déplaçant les As dans l\'écart.\n\nLa quatrième ligne est une
        défausse pour les cartes provenant du talon. N\'importe quelle carte peut être
        placée sur un emplacement libre de la quatrième ligne.\n\nAppuyer sur le talon
        pour retourner une carte du talon sur chaque emplacement de la quatrième ligne.</string>
    <string name="manual_mod3_scoring">Mettre une carte au bon endroit sur le tableau : +50
        \n\nRemettre une carte sur la quatrième rangée : -75</string>

    <!-- Gypsy -->
    <string name="manual_Gypsy_structure">2 jeux de 52 cartes.\n\n8 colonnes sur le
        tableau, 8 piles de base, 1 talon.</string>
    <string name="manual_Gypsy_objective">Ranger toutes les cartes par famille et par
        ordre croissant sur les piles de base.</string>
    <string name="manual_Gypsy_rules">Les cartes sur le tableau doivent être placées
        dans l\'ordre décroissant et en alternant leur couleur. Vous pouvez déplacer un
        ensemble de cartes en une seule fois. Sur les bases, les cartes doivent être
        placées par ordre croissant et dans une même famille.\n\nToutes les cartes
        peuvent être placées sur les emplacements libres du tableau et seuls les As
        peuvent être placés sur les piles de base vides.\n\nEn appuyant sur le talon,
        une carte est retournée sur chacune des colonnes du tableau.</string>
    <string name="manual_Gypsy_scoring">Mettre une carte sur une base : +75\n\nDéplacer
        une carte d\'une base sur le tableau : -100\n\nRetourner une carte : +50</string>

    <!-- acesUp -->
    <string name="manual_AcesUp_structure">1 jeu de 52 cartes.\n\n4 cartes sur le
        tableau, 1 talon et 1 pile de base.\n\nLes As ont pour valeur 14 ; ils valent donc plus que les rois.</string>
    <string name="manual_AcesUp_objective">Mettre toutes les cartes, sauf les As,
        sur la pile de base pour qu\'il ne reste plus que les quatre As sur le tableau.</string>
    <string name="manual_AcesUp_rules">Vous ne pouvez déplacer que la dernière carte
        d\'une colonne. Déplacer sur la pile de base les cartes ayant une valeur plus petite que les
        autres cartes déplaçables. Par exemple, s\'il y a un 5 et un 10 de cœur en haut de deux colonnes,
        alors vous pouvez mettre le 5 dans la pile de base. Les As ont la plus haute valeur.
        \n\nToutes les cartes déplaçables peuvent être mises sur une emplacement libre du tableau.
        \n\nAppuyer sur le talon pour retourner une nouvelle carte sur chacune des colonnes.</string>
    <string name="manual_AcesUp_scoring">Mettre une carte dans la pile de base : +50</string>

    <!-- Canfield -->
    <string name="manual_Canfield_structure">1 jeu de 52 cartes.\n\n4 colonnes sur le tableau, 4 piles de bases,
        1 talon, 1 défausse, 1 réserve.</string>
    <string name="manual_Canfield_objective">Empiler toutes les cartes d\'une même famille par ordre croisant sur les piles de base.</string>
    <string name="manual_Canfield_rules">Les cartes doivent être placées sur le tableau par ordre décroissant en alternant
        les couleurs. Vous pouvez déplacer un ensemble de cartes en une seule fois. Sur les bases, les cartes peuvent être placées uniquement
        par ordre croissant et dans la même famille.
        \n\nLes colonnes vides du tableau sont remplies automatiquement par une carte de la pile de réserve.
        Si la réserve est vide, une carte du talon sera utilisée.
        \n\nLa valeur de la première carte sur la fondation définira quelle valeur de carte doit être
        placée pour commencer les piles de fondation vides. Par exemple, en début de partie : si un 10 de cœur est retourné sur
        la fondation, seules les cartes de la valeur 10 peuvent être placées sur des champs de fondation
        vides. Les cartes sur la fondation peuvent être placées cycliquement, donc il est possible de jouer un as sur un roi.
        \n\nEn appuyant sur le talon, les cartes sont retournées sur la défausse, où vous pouvez les
        utiliser. Le nombre de cartes piochées dépend des réglages de l\'application.
        Si \"Donner 1 carte\" a été choisi, seule une carte sera retournée.
        Si \"Donner 3 cartes\" est activé, trois cartes seront retournées à la fois.\n\nSi le talon
        devient vide, vous pouvez appuyer de nouveau dessus pour déplacer les cartes de la défausse
        vers le talon et continuer à les utiliser.</string>
    <string name="manual_Canfield_scoring">Du tableau à une pile de base : +60
        \n\nDe la défausse à une pile de base : +45
        \n\nD\'une pile de base au tableau : -75
        \n\nPiocher une carte : +25
        \n\nDéplacer les cartes de la défausse à la pioche : -200</string>

    <!-- GrandfathersClock -->
    <string name="manual_GrandfathersClock_structure">1 jeu de 52 cartes.\n\n8 colonnes sur le tableau, 12 piles de bases placées
        sous la forme d\'une horloge. Chaque pile de base contient déjà une carte</string>
    <string name="manual_GrandfathersClock_objective">Empiler toutes les cartes d\'une même famille par ordre croisant sur les piles de base.
        À la fin, les valeurs en haut des piles de base suivent celles d\'une horloge.</string>
    <string name="manual_GrandfathersClock_rules">Les cartes doivent être placées sur le tableau par
        ordre décroissant, la famille n\'ayant pas d\'importance. Sur les bases, les cartes ne peuvent
        être placées que par ordre croissant et dans la même famille. Les As peuvent être placés au-dessus des rois.

        \n\nVous pouvez déplacer autant de cartes désirées à la fois (si la pile est dans le bon ordre),
        qu\'il y a d\'emplacements libres sur le tableau. Cela suit la règle qu\'une seule carte peut
        être déplacée à la fois, et où, comme chaque emplacement libre peut contenir n\'importe quelle carte,
        ceux-ci servent d\'intermédiaires.
       </string>
    <string name="manual_GrandfathersClock_scoring">Du tableau à une pile de base : +50</string>

    <!-- Vegas -->
    <string name="manual_Vegas_structure">@string/manual_Klondike_structure</string>
    <string name="manual_Vegas_objective">Déplacer les cartes vers la fondation pour gagner de l\'argent.</string>
    <string name="manual_Vegas_rules">Les règles sont les mêmes que pour le jeu \"Klondike\".
        \n\nLes cartes doivent être placées sur le tableau par ordre décroissant en alternant
        les couleurs. Vous pouvez déplacer un ensemble de cartes en une seule fois. Sur les bases, les cartes peuvent être placées uniquement
        par ordre croissant et dans la même famille.\n\nSeuls les rois peuvent être placés sur une colonne vide du tableau
        et seuls les As peuvent être placés sur les piles de base vides.\n\nEn appuyant sur le talon, les cartes sont retournées
        sur la défausse, où vous pouvez les utiliser. Le nombre de cartes piochées dépend des réglages de l\'application.
        Si \"Donner 1 carte\" a été choisi, seule une carte sera retournée.
        Si \"Donner 3 cartes\" est activé, 3 cartes seront retournées à la fois.\n\nSi le talon se vide, vous pouvez encore
        appuyer dessus pour déplacer les cartes de la défausse vers le talon et continuer à les utiliser.</string>
    <string name="manual_Vegas_scoring">L\'agent gagné dépend du pari défini dans le paramétrage.
        Vous payez par exemple 50$ au début de la partie et, avec chaque carte déplacée vers la fondation, vous gagnez 1/10 du pari.
        \n\nUne partie sera gagnée quand les gains dépassent le pari (score supérieur à 0). Déplacer des cartes depuis la fondation coûte 2/10 du pari.
        \n\nUtiliser un indice ou le bouton \"Annuler\" coûte également 1/10 du pari.
        \n\nAVERTISSEMENT: Vous ne gagnerez pas vraiment d\'argent dans ce jeu :)</string>

    <!-- new values -->
    <!-- Calculation -->
    <string name="manual_Calculation_structure">1 jeu de 52 cartes.\n\n4 colonnes sur le tableau, 4 piles de bases, 1 talon, 1 défausse.</string>
    <string name="manual_Calculation_objective">Déplacer les cartes vers la fondation, indépendamment des couleurs, jusqu\'à ce que chaque pile contienne
        un roi. Les fondations doivent être construites dans l\'ordre suivant :
        \n\n Pile n°1 de un en un : A, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, V, D, R
          \n Pile n°2 de deux en deux : 2, 4, 6, 8, 10, D, A, 3, 5, 7, 9, V, R
          \n Pile n°3 de trois en trois : 3, 6, 9, D, 2, 5, 8, V, A, 4, 7, 10, R
          \n Pile n°4 de quatre en quatre : 4, 8, D, 3, 7, V, 2, 6, 10, A, 5, 9, R
        \n\nLes prochaines cartes jouables sont indiquées au-dessus des piles.
    </string>
    <string name="manual_Calculation_rules">Les 4 piles de la fondation commencent avec leurs cartes de départ, choisies au hasard. Les cartes dans la fondation
        doivent suivre l\'ordre indiqué dans les Objectifs.
        \n\nLes cartes de la défausse peuvent être déplacées vers n\'importe quelle pile du tableau ou de la fondation si elles respectent l\'ordre demandé.

        \n\nPiocher une carte du talon déplace la carte de la défausse vers la pile du tableau qui contient le moins de cartes.
		Règle alternative : les cartes de la défausse peuvent y rester quand on pioche depuis le talon
        (peut être activé dans les paramètres du jeu).

        \n\nSur le tableau, seules les cartes du dessus peuvent être déplacées, et uniquement vers la fondation.
       </string>
    <string name="manual_Calculation_scoring">Déplacer une carte vers la fondation : +50</string>


</resources>
