<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="title_activity_manual">Manuel</string>

    <string name="manual_games">Jeux de cartes</string>
    <string name="manual_feedback">Remarques</string>
    <string name="manual_startpage">Page de démarrage</string>
    <string name="manual_back_to_game">Retour aux jeux</string>
    <string name="manual_structure">Structure</string>
    <string name="manual_objective">Objectifs</string>
    <string name="manual_rules">Rêgles</string>
    <string name="manual_scoring">Points</string>
    <string name="manual_main_menu">Menu principal</string>
    <string name="manual_ui">Interface utilisateur</string>

    <!-- Feedback -->
    <string name="manual_open_google_play">Ouvrir Google Play</string>
    <string name="manual_open_github">Ouvrir le dépot GitHub</string>
    <!-- Games -->
    <string name="manual_games_text1">Choisissez un jeu pour afficher son fonctionnement, ses objectifs, ses règles et son décompte de points.</string>
    <string name="manual_startpage_text">Bienvenue dans le manuel de cette collection de jeux de cartes ! J\'espère qu\'il vous expliquera tout ce qu\'il faut savoir.
        \n\nUtiliser le menu à gauche pour accèder aux autres manuels.</string>
    <string name="manual_general_main_menu">L\'utilisation du menu principal est assez facile : appuyer juste sur le type de jeu que vous
        voulez lancer.\n\nL\'application chargera automatiquement la dernière partie jouée, si l\'application avait été mis en pause pendant
        une partie. Ce comportement peut être désactivé dans les réglages, sous le menu \"Général\".\n\nÀ cet endroit, vous trouverait
        aussi la section \"Menu principal\", où il est possible de masquer des jeux et changer le nombre de colonnes affichées, afin que
        la pluspart des jeux puissent s\'afficher sur l\'écran.</string>
    <string name="manual_ui_text">Un jeu affiche toujours un petit menu en bas de l\'écran (en portrait) ou sur la droite (en paysage).
        Il affiche aussi le nombre de points et le temps de jeu de la partie en cours. Si possible, ces deux valeurs seront sauvegardées
        dans la liste des meilleurs scores. Le menu contient 5 éléments qui ont pour effet (de la gauche vers la droite):\n\n
        Le bouton \"Points\" affiche une nouvelle fenêtre ave les meilleurs scores et le nombre de parties gagnées du même type.
        \n\nLe bouton \"Indice\" vous aide en vous montrant jusqu\'à 3 possibilitées de mouvement à la fois. Par contre cela diminuera votre
        nombre de points de 25. Il est à noter que les mouvements triviaux comme dplacer les cartes dans un emplacement libre ou appuyer
        sur le pioche ne sont pas considérés comme des indices. Si aucun indice n\'est montré, votre score ne diminuera pas.
        \n\nLe bouton \"Menu\" offre trois actions différentes : Démarrer une nouvelle partie en mélangeant les cartes. Redistribuer
        les cartes fait de même mais sans mélanger, donc c\'est un peu comme recommencer la partie en cours. La dernière option mets fin
        à la partie et retourne au menu principal.\n\nLe bouton \"Annuler\" inverse le dernier mouvement, mais au prix de 25 points.
        Il est possible d\'annuler les 20 derniers mouvements uniquement.\n\nLe bouton \"Réglages\" ouvre simplement le menu des options.</string>
    <string name="manual_feedback_text">Vous avez trouvé un bug, une erreur ? Quelque chose pourrait être aamélioré ? Devrais-je ajouter
        un autre type de jeu à la collection ? Peut-être voulez-vous aider à la traduction ? Ou encore autre idée ?\n\nJe suis ravis
        de recevoir toutes formes de remarques. Si vous sentez le besoin de me contacter, vous devriez utiliser
        l\'une de ses deux options :\n\nOuvrir une demande sur l\'outil de gestion de demandes sur GitHub : le dépôt de cette application
        sur GitHub a une fonctionnalité intéressant pour la gestion des demandes. Appuyer juste sur le bouton à gauche de l\'écran pour
        ouvrir l\'outil de suivi des demandes dans votre navigateur web.\n\nMettre une évaluation sur Google Play Store : poser simplement
        une évaluation sur la page du store et écriver ce que vous voulez ensuite. Cliquer sur le bouton à droite de l\'écran pour ouvrir
        le Google Play Store (s\'il est installé).\n\nMerci d\'avance pour vos remarques :)</string>

    <!-- Klondike -->
    <string name="manual_klondike_structure">1 jeu de 52 cartes.\n\n7 colonnes, 4 piles de bases, 1 talon et 1 défausse.</string>
    <string name="manual_klondike_objective">Empiler toutes les cartes d\'une même famille par ordre croisant sur les piles de base.</string>
    <string name="manual_klondike_rules">Les cartes doivent être placées sur le tableau par ordre décroissant en alternant
        les couleurs. Vous pouvez déplacer en ensemble de cartes à la fois. Sur les bases, les cartes peuvent être placées uniquement
        par ordre croissant et dans la même famille.\n\nSeuls les rois peuvent être placés sur une colonne vide du tableau
        et seuls des As peuvent être placés sur les piles de base vides.\n\nEn appuyant sur le talon, les cartes sont retournées
        sur la défausse, où vous pourrez les utiliser. Le nombre de cartes piochées dépend des réglages de l\'application.
        Si \"Donner 1 carte\" a été choisi, seulement une carte sera retournée (c\'est le réglage par défaut, le plus facile).
        Si \"Donner 3 cartes\" est activé, 3 cartes seront retournées à la fois.\n\nSi le talon devient vide, vous pouvez encore
        appuyer dessus pour déplacer les cartes de la défausse de nouveau dans la pioche et continuer à les utiliser.</string>
    <string name="manual_klondike_scoring">Du tableau à une pile de base : +60\n\nDe la défausse à une pile de base : +45\n\n
        D\'une pile de base au tableau : -75\n\nPiocher une carte: +25\n\nDéplacer les cartes de la défausse à la pioche : -200</string>

    <!-- FreeCell -->
    <string name="manual_freecell_structure">1 jeu de 52 cartes.\n\n8 colonnes sur le tableau, 4 piles de base et
        4 cases libres (free cells).</string>
    <string name="manual_freecell_objective">Empiler sur les bases toutes les cartes par famille et dans l\'ordre ascendant.</string>
    <string name="manual_freecell_rules">Les cartes doivent être posées sur le tableau par ordre décroissant et
        en alernant les couleurs. Sur les bases, les cartes doivent être placées par ordre croissant dans une
        même famille. Les cartes cases libres en haut ne peuvent contenir qu\'une seule carte à la fois.
        \n\nVous pouvez déplacer autant de cartes en une fois (si elles sont placées dans le bon ordre),
        qu\'il y a d\'emplacements libre en haut et sur le tableau. Cela suis la règle qu\'une seule carte peut
        être déplacée à la fois ; mais comme chaque emplacement libre peut contenir n\'importe quelle carte,
        celle-ci servant d\'intermédiaire.\n\nTout les cartes peuvent être placée sur les colonnes vides du tableau
        et les piles de base vides n\'acceptent que des As.</string>
    <string name="manual_freecell_scoring">Mettre une carte sur une pile de base : +60\n\nRetirer une carte d\'une pile de base :
        -75\n\nMettre un roi sur un emplacement libre : +20</string>

    <!-- Yukon -->
    <string name="manual_yukon_structure">1 jeu de 52 cartes.\n\n7 colonnes sur le tableau et 4 piles de base.</string>
    <string name="manual_yukon_objective">Trier toutes les cartes par famille et par ordre croissant sur les bases.</string>
    <string name="manual_yukon_rules">Les cartes doivent être placées sur le tableau dans l\'ordre décroissant et en alternant
        leur couleur. Sur les piles de base, les cartes doivent être placées dans l\'ordre croissant et dans la même famille.
        \n\nVous pouvez déplacer toutes les cartes retournées, sans avoir à tenir compte des cartes au dessus d\'elle.
        \n\nSeul les rois peuvent être placés sur des emplecement vides et seul les As peuvent être placées sur
        les piles de base.</string>
    <string name="manual_yukon_scoring">Du tableau à une base : +60\n\nD\'une base au tableau :
        -75\n\nMettre un roi sur une colonne vide : +20\n\nFlip a card up: +25</string>

    <!-- Spider -->
    <string name="manual_spider_structure">2 jeux de 52 cartes.\n\n10 colonnes sur le tableau et 8 piles de base.
        \n\n1 talon, séparé en cinq piles.\n\nSelon le réglage, 1, 2 ou 4 familles de cartes différentes.</string>
    <string name="manual_spider_objective">Mettre toutes les cartes d\'une même famille dans l\'ordre
        croissant n\'importe où sur le tableau. Une fois complétée, une famille sera automatiquement déplacée
        sur une pile de base.</string>
    <string name="manual_spider_rules">Les cartes peuvent être placées sur n\'importe quelle autre tant
        que l\'on suit l\'ordre croissant. Mais seul les sequences d\'une même famille peuvent être déplacées
        en une seule fois.\n\nToutes les cartes peuvent être placées sur des emplacement libres du tableau
        \n\nAppuyer sur le talon pour ajouter une carte à chaque colonne du tableau.</string>
    <string name="manual_spider_scoring">Déplacé une famille de carte sur une pile de base : +200
        Retourner une série de cartes : +25</string>

    <!-- SimpleSimon -->
    <string name="manual_simplesimon_structure">1 jeu de 52 cartes.\n\n10 colonnes sur le tableau et 4
        piles de base.</string>
    <string name="manual_simplesimon_objective">Mettre toutes les cartes dans l\'ordre décroissant de la
        même famille n\'importe où sur le tableau. Une fois complétée, une famille sera automatiquement déplacée
        sur une pile de base.</string>
    <string name="manual_simplesimon_rules">Les cartes peuvent être placées n\'importe où sur le plateau,
        mais seulement si elles sont mises dans l\'ordre décroissant. Seuls les séquences d\'une même famille peuvent
        être déplacées en même temps.\n\nToutes les cartes peuvent être placées sur les emplacements
        libres du tableau.</string>
    <string name="manual_simplesimon_scoring">Mettre une famille sur une pile de base : +200</string>

    <!-- Golf -->
    <string name="manual_golf_structure">1 jeu de 52 cartes.\n\n7 colonnes sur le tableau, 1 talon et 1
        défausse.\n\nDéplacer les cartes de la défause au talon est impossible (sauf en utilisant le bouton \"Annuler\").</string>
    <string name="manual_golf_objective">Mettre toutes les cartes du tableau dans la défausse.</string>
    <string name="manual_golf_rules">Toutes les cartes en haut d\'une colonne peuvent être utilisées.
        Les cartes peuvent être déplacés dans la défausse en suivant l\'ordre croissant ou décroissant
        quelque soit leur couleur.\n\nSelon le réglage vous pouvez placer un roi sur un As, ou inversement
        (plus facile alors).\n\nSi auncunes cartes ne peuvent être déplacées, appuyer de nouveau sur le talon
        pour ajouter une nouvelle carte à la défausse.</string>
    <string name="manual_golf_scoring">Mettre une carte dans la défause : +50</string>

    <!-- Pyramid -->
    <string name="manual_pyramid_structure">1 jeu de 52 cartes.\n\n28 cartes sur le tableau, 1 pioche,
        1 écart et 1 défausse.\n\nLes cartes de la défausse ne peuvent être remises sur la pioche que
        deux fois dans la partie.</string>
    <string name="manual_pyramid_objective">Mettre toutes les cartes du tableau dans la défausse.
        Selon le réglage, toutes les cartes de la pioche et de la défausse peuvent être placées dans
        l\'écart.</string>
    <string name="manual_pyramid_rules">Ce jeu a des régles très différentes des jeux de Solitaire.
        Toutes les cartes non couvertes par une autre peuvent être jouées. Deux cartes peuvent être placées
        dans l\'écart lorsque la somme de leurs valeurs est 13. Pour cela, il faut déplacer l\'une des deux
        cartes sur l\'autre. Si la somme est correctes, les deux cartes seront déplacées dans l\'écart.
        \n\nIl est possible d\'utiliser les cartes de la pioche et de la défausse. Si aucunes paires n\'est
        disponible, appuyer sur la flêche entre la pioche et la défausse pour retourner une nouvelle
        carte. Si le pioche est vide, appuyer de nouveau sur la flêche pour déplacer les cartes de la
        défausse dans la pioche ; mais cela n\'est possible que deux fois par partie. Le nombre restant
        de cette manipulation est affiché en petit au dessus de la flĉhe.</string>
    <string name="manual_pyramid_scoring">Déplacer une carte dans l\'écart : +50\n\nRemettre toutes les cartes
        de la défausse dans la pioche : -200</string>

    <!-- TriPekas -->
    <string name="manual_tripeaks_structure">1 jeu de 52 cartes.\n\n28 cartes sur le tableau, 1 talon
        et une défausse.\n\nDéplacer les cartes de la défausse sur le talon n\'est pas possible (Sauf en
        utilisant le bouton \"Annuler\").</string>
    <string name="manual_tripeaks_objective">Mettre toutes les cartes du tableau dans la défausse.</string>
    <string name="manual_tripeaks_rules">Les régles de ce jeu sont similaires au \"Golf\". Chaque carte
        non recouverte peut être jouée. Les cartes ne peuvent être placées dans la défausse que par ordre
        croissant ou décroissant, sans devoir tenier compte de leur couleur.\n\nIl est aussi possible
        de jouer un roi sur un As, et inversement.\n\nSi aucunes cartes ne peuvent être jouées, appuyer sur
        le talon pour retourner une nouvelle carte sur la défausse.</string>
    <string name="manual_tripeaks_scoring">Mettre une carte dans la défausse : +50\n\nRemettre toutes les cartes
        de la défausse dans la pioche : -200</string>

    <!-- Forty&Eight -->
    <string name="manual_fortyeight_structure">2 jeux de 52 cartes.\n\n8 colonnes sur le tableau , 8
        piles de base, 1 talon et 1 défausse.\n\nLes cartes de la défausse ne peuvent être remis dans le
        talon qu\'une seule fois par partie.\n\n</string>
    <string name="manual_fortyeight_objective">Empiler toutes les cartes par famille et dans l\'ordre
        croissant sur les piles de base.</string>
    <string name="manual_fortyeight_rules">Les cartes doivent être placées sur le tableau dans l\'ordre
        décroissant de la même famille. Vous ne pouvez déplacer que la première carte d\'une colonne à
        la fois (même si plusieurs cartes forment une séquence). Sur les piles de base, les cartes doivent
        être placées dans l\'ordre croissant et dans la même famille.\n\nToutes les cartes peuvent être placées
        sur un emplacement libre du tableau et seulent les As peuvent être placés sur une pile de base vide.
        \n\nBEn appuyant sur le talon, one carte est retournée sur la défausse depuis laquelle vous pouvez
        la jouer.\n\nSi le talon devient vide, vous pouvez enore appuyer dessus pour déplacer les cartes
        de la défausse dans le talon ; mais cela n\'est possible qu\'une seule fois par partie. Le nombre de
        fois qu\'il est encore possible d\'effectuer ce mouvement est afficher en petit au dessus du talon.</string>
    <string name="manual_fortyeight_scoring">Mettre une carte sur une pile de base : +45\n\nRemettre une
        carte d\'une pile sur la tableau : -60\n\nDéplacer une carte de la défausse sur le tableau : +60
        \n\nRemettre toutes les cartes de la défausse dans la pioche : -200</string>

    <!-- Mod3 -->
    <string name="manual_mod3_structure">2 jeux de 52 cartes.\n\n32 tableau stacks, 1 main and 1 aces
        stack.\n\n</string>
    <string name="manual_mod3_objective">Order every card on the top 3 rows of the tableau as sequences
        of the same color in the following way:\n\nFirst row: Sequences of 2–5–8–J\nSecond row: Sequences
        of 3–6–9–Q\nThird row: Sequences of 4–7–10–K\n\nAces will be put away.</string>
    <string name="manual_mod3_rules">You can move only one card from the top of a stack at once. Cards can only
        be placed if the sequence shown under \"Objectives\" is correct. So you can place for example a
        Hearts 5 on a Hearts 2, but only if the Hearts 2 is in the first row of the tableau. Different
        families aren\'t allowed either.\n\nGain free stacks to place cards by moving aces to the aces
        stack above the main stack.\n\nThe fourth row is also the discard row for the cards from the main
        stack. Any card can be placed on a free stack of the forth row.\n\nPress on the main stack to deal
        one card to each stack of the forth row.\n\n</string>
    <string name="manual_mod3_scoring">Move a card on a correct field of the tableau: +50\n\nMove a card back to the fourth row of the tableau: -75</string>

    <!-- Gypsy -->
    <string name="manual_gypsy_structure">2 deck of 52 cards.\n\n8 tableau stacks, 8 foundation stacks,
        and 1 main stack.</string>
    <string name="manual_gypsy_objective">Order every card in real families in ascending order on the
        foundation.</string>
    <string name="manual_gypsy_rules">Cards can be placed on the tableau in descending order and in
        alternating colors. You can move a whole correct sequence of cards at once. On the foundation,
        cards can be placed only in ascending order on the corresponding family.\n\nEvery card can be
        placed on empty tableau stacks and only aces can be placed on empty foundation stacks.\n\nBy
        pressing on the main stack, one card will be moved to each tableau stack.</string>
    <string name="manual_gypsy_scoring">Move a card to foundation: +75\n\nMove a card from foundation to tableau: -100\n\n
        Flip a card over: +50</string>

    <!-- acesUp -->
    <string name="manual_acesup_structure">1 deck of 52 cards.\n\n4 tableau stacks, 1 main and 1
        foundation stack.\n\nAces have the value 14, so they have a higher value than kings.</string>
    <string name="manual_acesup_objective">Put all cards except the aces on the foundation stack,
        so there is one ace on every tableau stack left.</string>
    <string name="manual_acesup_rules">You can move only the top card of a stack. Move cards which
        have a lower value than another top card of the same family to the foundation. For example:
        There are a Hearts 5 and a Hearts 10 on top of two tableau stacks. Then you can move the Hearts
        5 to the foundation. Aces have a higher value than every other card.\n\nEvery movable card can
        be placed on empty tableau stacks.\n\nPress the main stack to deal one card to each tableau
        stack.</string>
    <string name="manual_acesup_scoring">Move a card to the foundation stack: +50</string>
</resources>
