<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="title_activity_manual">Ohje</string>

    <string name="manual_games">Pelit</string>
    <string name="manual_feedback">Palaute</string>
    <string name="manual_startpage">Aloitussivu</string>
    <string name="manual_back_to_game">Takaisin peliin</string>
    <string name="manual_structure">Kokoonpano</string>
    <string name="manual_objective">Tavoite</string>
    <string name="manual_rules">Säännöt</string>
    <string name="manual_scoring">Pisteytys</string>
    <string name="manual_main_menu">Päävalikko</string>
    <string name="manual_ui">Käyttöliittymä</string>
    <string name="page_load_error">Tälle pelille ei ole sivua…</string>
    <string name="manual_bonus">Pelin voittamisen jälkeen saat bonuksen: Mitä nopeammin voitat, sitä suurempi bonus on.</string>

    <!-- Feedback -->
    <string name="manual_open_google_play">Avaa Google Play</string>
    <string name="manual_open_github">Avaa GitHub Repo</string>
    <!-- Games -->
    <string name="manual_games_text1">Valitse peli nähdäksesi sen kokoonpano, tavoite, säännöt
        ja pisteytys.</string>
    <string name="manual_startpage_text">Tervetuloa tämän pelikokoelman ohjeeseen! Toivon, että se selittää
        kaiken tarvittavan.\n\n
        Käytä vasemmalla olevaa valikkoa siirtyäksesi eri ohjesivuille.</string>
    <string name="manual_general_main_menu">Päävalikon käyttäminen on suhteellisen helppoa.
        Aloita peli vain napauttamalla sitä.\n\n
        Uudelleen käynnistäessä sovellus automaattisesti lataa edellisen pelatun pelin jos se on keskeytynyt.
        Tämän toiminnon voi ottaa pois käytöstä asetusten \"Yleistä\" valikosta.\n\n
        Asetuksista löytyy myös \"Päävalikko\" osio, mistä voi piilottaa pelit valikosta
        ja muuttaa sarakkeiden määrää, jotta pelit mahtuisivat paremmin näytölle.</string>
    <string name="manual_ui_text">Peli näyttää aina pienen valikon näytön alaosassa (pystynäkymä) tai
        oikealla puollella (vaakanäkymä). Se näyttää myös sen hetkiset pisteet ja käytetyn ajan.
        Mikäli mahdollista, nämä kaksi arvoa talletetaan ennätyksiin.
        Valikko pitää sisällään viisi kohtaa joilla on seuraavat toiminnot (painikkeet vasemmalta oikealle):\n\n
        \"Tulokset\" painike näyttää uudessa ikkunassa kyseisen pelin ennätykset ja voitettujen pelien lukumäärän.\n\n
        \"Vihje\" painike avustaa näyttämällä kerrallaan kolme mahdollista siirtoa. Mutta tämä vähentää pisteistä
        25 pistettä. Huomioi, että yksinkertaisia siirtoja kuten kaikkien korttien siirtäminen tyhjään pinoon tai
        käsipakan painamista ei näytetä vihjeinä. Mikäli vihjettä ei näytetä, silloin ei pisteitäkään vähennetä.\n\n
        \"Valikko\" painike näyttää kolme eri toimintoa: Aloita uusi peli sekoittamalla kortit
        ja jakamalla uusi jako. Jaa kortit uudelleen tekee saman ilman, että kortteja sekoitetaan.
        Eli se on sama kuin nykyisen pelin aloittaminen alusta. Viimeinen vaihtoehto lopettaa pelin ja
        sovellus palaa päävalikkoon.\n\n
        \"Kumoa\" painike peruuttaa edellisen siirron, mutta se maksaa 20 pistettä.
        Tätä voidaan käyttää aina 20 viimeisimpään siirtoon.\n\n
        \"Asetukset\" painike avaa asetukset-valikon.</string>
    <string name="manual_feedback_text">Löytyikö bugi tai virhe? Jotakin mitä minun pitäisi parantaa?
        Pitäisikö minun lisätä uusi peli valikoimaan? Ehkä haluat auttaa käännöksissä? Tai jokin muu idea?\n\n
        Otan mielelläni vastaan kaikenlaista palautetta. Jos haluat ottaa yhteyttä,
        niin voit valita kahdesta vaihtoehdosta:\n\n
        Käytä GitHub:n Issue Tracker:iä: Tämän sovelluksen projektilla GitHub:ssa on näppärä toiminnallisuus jolla voi
        raportoida ongelmista. Näytön vasemmassa reunassa olevalla painikkeella voit avata Issue Tracker:n selaimessa.\n\n
        Käytä arviointia Google Play:ssä: Jätä arvio tästä soveluksesta ja kirjoita siihen mitä haluat.
        Näytön oikealla puolella olevalla painikkeella voit avata Google Play Store:n (mikäli se on asennettu).\n\n
        Kiitos etukäteen palautteestasi :)</string>

    <!-- Klondike -->
    <string name="manual_Klondike_structure">Yksi pakka jossa 52 kortia.\n\n
        Seitsemän pöytäpinoa, neljä peruspinoa, yksi käsipakka ja yksi kääntöpakka.</string>
    <string name="manual_Klondike_objective">Järjestä kaikki kortit maittain nousevassa järjestyksessä peruspinoihin.</string>
    <string name="manual_Klondike_rules">Kortit voidaan asettaa pöytäpinoihin alenevassa järjestyksessä vuorovärein.
        Peruspinoon voidaan asettaa vain vastaavan maan kortteja nousevassa järjestyksessä. Kokonainen korttisarja
        voidaan siirtää kerralla.\n\n
        Ainoastaan kuninkaita voidaan laittaa tyhjään pöytäpinoon ja vain ässiä voidaan asettaa tyhjään peruspinoon.\n\n
        Painamalla käsipakasta kortit kääntyvät kääntöpakkaan josta niitä voidaan siirtää. Käännettävien korttien määrä
        määräytyy valittujen asetusten mukaan. Mikäli \"Nosta 1\" on valittuna, niin vain yksi kortti käännetään
        (Tämä on oletusasetus helpottamaan peliä). Kun \"Nosta 3\" on valittuna, niin silloin kolme
        korttia käännetään kerralla.\n\n
        Painamalla tyhjää käsipakkaa kääntöpakka siirretään käsipakaksi ja kortit on jälleen käytettävissä.</string>
    <string name="manual_Klondike_scoring">Kortin siirto pöytäpinosta peruspinoon: +60\n\n
        Kortin siirto kääntöpakasta peruspinoon: +45\n\n
        Kortin siirto peruspinosta pöytäpinoon: -75\n\n
        Kortin kääntäminen: +25\n\n
        Korttien palauttaminen kääntöpakasta käsipakkaan: -200</string>

    <!-- FreeCell -->
    <string name="manual_Freecell_structure">Yksi pakka jossa 52 kortia.\n\n
        Kahdeksan pöytäpinoa, neljä peruspinoa ja neljä tyhjää solua.</string>
    <string name="manual_Freecell_objective">Järjestä kaikki kortit maittain nousevassa järjestyksessä peruspinoihin.</string>
    <string name="manual_Freecell_rules">Kortit voidaan asettaa pöytäpinoihin alenevassa järjestyksessä vuorovärein.
        Peruspinoihin kortit voidaan laittaa nousevassa järjestyksessä maittain. Jokainen ylhäällä olevasta neljästä
        solusta voi sisältää vain yhden kortin kerrallaan.\n\n
        Kerralla voi siirtää niin monta korttia (jotka ovat oikeassa järjestyksessä) kuin on tyhjiä pinoja
        (pöytäpinot ja solut). Tämä perustuu sääntöön mikä määrää, että vain yhden kortin voi siirtää kerrallaan,
        mutta kun on tyhjiä pinoja, niin silloin kortit voidaan ensiksi siirtää tyhjiin pinoihin ja
        sen jälkeen kohdepinoon.\n\n
        Jokainen kortti voidaan asettaa tyhjään pöytäpinoon ja soluun. Ainoastaan ässät voidaan laittaa tyhjään
        peruspinoon.</string>
    <string name="manual_Freecell_scoring">Kortin siirto peruspinoon: +60\n\n
        Kortin siirto peruspinosta: -75\n\n
        Kuninkaan siirtäminen tyhjään pöytäpinoon: +20</string>

    <!-- Yukon -->
    <string name="manual_Yukon_structure">Yksi pakka jossa 52 kortia.\n\n
        Seitsemän pöytäpinoa, neljä peruspinoa.</string>
    <string name="manual_Yukon_objective">Järjestä kaikki kortit maittain nousevassa järjestyksessä peruspinoihin.</string>
    <string name="manual_Yukon_rules">Kortit voidaan asettaa pöytäpinoihin alenevassa järjestyksessä vuorovärein.
        Peruspinoihin kortit voidaan laittaa nousevassa järjestyksessä maittain.n\n
        Jokainen kuvapuoli ylöspäin oleva kortti voidaan siirtää, oli sen päällä kuinka monta korttia tahansa ja
        missä tahansa järjestyksessä.\n\n
        Ainoastaan kuninkaat voidaan asettaa tyhjään pöytäpinoon ja vain ässät voidaan laittaa tyhjään peruspinoon.</string>
    <string name="manual_Yukon_scoring">Kortin siirto peruspinoon: +60\n\n
        Kortin siirto peruspinosta: -75\n\n
        Kuninkaan siirtäminen tyhjään pöytäpinoon: +20\n\n
        Kortin kääntäminen kuvapuoli ylöspäin: +25</string>

    <!-- Spider -->
    <string name="manual_Spider_structure">Kaksi pakkaa joissa 52 kortia.\n\n
        10 pöytäpinoa ja kahdeksan peruspinoa.\n\n
        Yksi käsipakka jaettuna viiteen pinoon.\n\n
        Riippuen asetuksista: yksi, kaksi tai neljä eri maata.</string>
    <string name="manual_Spider_objective">Järjestä kaikki maan kortit alenevassa järjestyksessä mihin tahansa pöydällä,
        jolloin korttisarjan kortit siirretään automaattisesti peruspinoon.</string>
    <string name="manual_Spider_rules">Kortit voidaan asettaa alenevassa järjestyksessä minkä tahansa maan kortin päälle.
        Mutta ainoastaan maittain olevat korttisarjat voidaan siirtää kerralla.\n\n
        Mikä tahansa kortti voidaan asettaa tyhjään pöytäpinoon.\n\n
        Painamalla käsipakasta jokaiseen pöytäpinoon jaetaan uusi kortti.</string>
    <string name="manual_Spider_scoring">Maan siirto peruspinoon: +200\n\n
        Kortin kääntäminen kuvapuoli ylöspäin: +25</string>

    <!-- SimpleSimon -->
    <string name="manual_SimpleSimon_structure">Yksi pakka jossa 52 kortia.\n\n
        10 pöytäpinoa ja neljä peruspinoa.</string>
    <string name="manual_SimpleSimon_objective">Järjestä kaikki maan kortit alenevassa järjestyksessä mihin tahansa
        pöydällä, jolloin korttisarjan kortit siirretään automaattisesti peruspinoon.</string>
    <string name="manual_SimpleSimon_rules">Kortit voidaan asettaa alenevassa järjestyksessä minkä tahansa maan
        kortin päälle. Mutta ainoastaan maittain olevat korttisarjat voidaan siirtää kerralla.\n\n
        Mikä tahansa kortti voidaan asettaa tyhjään pöytäpinoon.</string>
    <string name="manual_SimpleSimon_scoring">Maan siirto peruspinoon: +200</string>

    <!-- Golf -->
    <string name="manual_Golf_structure">Yksi pakka jossa 52 kortia.\n\n
        Seitsemän pöytäpinoa, yksi käsipakka ja yksi kääntöpakka.\n\n
        Korttien siirtäminen kääntöpakasta takaisin käsipakkaan ei ole mahdollista
        (Paitsi käyttämällä Kumoa painiketta).</string>
    <string name="manual_Golf_objective">Siirrä kaikki kortit pöytäpinoista kääntöpakkaan.</string>
    <string name="manual_Golf_rules">Pöytäpinojen päällimmäisiä kortteja voidaan siirtää kääntöpakkaan.
        Kortit voidaan asettaa nousevassa ja alenemassa järjestyksessä maasta välittämättä.\n\n
        Asetuksista riippuen kuningas voidaan asettaa ässän päälle ja päinvastoin (helpompi peli).\n\n
        Mikäli mitään korttia ei voida siirtää, uusi kortti käännetään kääntöpakkaan painamalla käsipakasta.</string>
    <string name="manual_Golf_scoring">Kortin siirto kääntöpakkaan: +50</string>

    <!-- Pyramid -->
    <string name="manual_Pyramid_structure">Yksi pakka jossa 52 kortia.\n\n
        28 pöytäpinoa, yksi käsipakka, yksi kääntöpakka ja yksi kaatopakka.\n\n
        Kortit voidaan siirtää pelin aikana vain kahdesti kääntöpakasta käsipakkaan.</string>
    <string name="manual_Pyramid_objective">Siirrä kaikki kortit pöytäpinoista kaatopakkaan. Riippuen asetuksista,
        myös kortit käsipakasta ja kääntöpakasta pitää siirtää kaatopakkaan.</string>
    <string name="manual_Pyramid_rules">Tässä pelissä on hieman poikkeavat säännöt muihin pasiansseihin. Jokainen kortti
        joka ei ole muiden korttien alla on pelattavissa. Kaksi korttia joiden yhteenlaskettu summa on 13 voidaan
        siirtää kaatopakkaan. Tee tämä siirtämällä kortti toisen pelattavissa olevan kortin päälle.
        Mikäli yhteenlaskettu summa on oikein, silloin molemmat kortit siirretään automaattisesti kaatopakkaan.\n\n
        Käsi- ja kääntöpakan kortteja voidaan myös käyttää. Mikäli kortteja ei voida siirtää kaatopakkaan, paina nuolta
        pakkojen välillä siirtääksesi yhden kortin käsipakasta kääntöpakkaan. Jos käsipakka on tyhjä, paina pakkaa
        tai nuolta palauttaaksesi kortit kääntöpakasta käsipakkaan. Tämä siirto voidaan tehdä vain kahdesti pelin aikana.
        Jäljellä olevien siirtojen määrä näkyy numerona nuolen yläpuolella.</string>
    <string name="manual_Pyramid_scoring">Kortin siirto kaatopakkaan: +50\n\n
        Korttien palauttaminen kääntöpakasta käsipakkaan: -200</string>

    <!-- TriPekas -->
    <string name="manual_TriPeaks_structure">Yksi pakka jossa 52 kortia.\n\n
        28 pöytäpinoa, yksi käsipakka ja yksi kääntöpakka.\n\n
        Korttien siirtäminen kääntöpakasta takaisin käsipakkaan ei ole mahdollista
        (Paitsi käyttämällä Kumoa painiketta).</string>
    <string name="manual_TriPeaks_objective">Siirrä kaikki kortit pöytäpinoista kaatopakkaan.</string>
    <string name="manual_TriPeaks_rules">Tämän pelin säännöt ovat samankaltaiset kuin \"Golf\" pelissä.
        Jokainen kortti joka ei ole muiden korttien alla on pelattavissa.
        Kortit voidaan asettaa nousevassa ja alenemassa järjestyksessä maasta välittämättä.\n\n
        Asetuksista riippuen kuningas voidaan asettaa ässän päälle ja päinvastoin.\n\n
        Mikäli mitään korttia ei voida siirtää, uusi kortti käännetään kääntöpakkaan painamalla käsipakasta.</string>
    <string name="manual_TriPeaks_scoring">Kortin siirto kaatopakkaan: +50</string>

    <!-- Forty&Eight -->
    <string name="manual_FortyEight_structure">Kaksi pakkaa joissa 52 kortia.\n\n
        Kahdeksan pöytäpinoa, kahdeksan peruspinoa, yksi käsipakka ja yksi kääntöpakka.\n\n
        Kortit voidaan siirtää pelin aikana vain kerran kääntöpakasta käsipakkaan.</string>
    <string name="manual_FortyEight_objective">Järjestä kaikki kortit maittain nousevassa järjestyksessä peruspinoihin.</string>
    <string name="manual_FortyEight_rules">
        Kortit voidaan asettaa pöytäpinoihin alenevassa järjestyksessä maittain.
        Peruspinoihin kortit voidaan laittaa nousevassa järjestyksessä maittain.\n\n
        Kerralla voi siirtää niin monta korttia (jotka ovat oikeassa järjestyksessä) kuin on tyhjiä pinoja.
        Tämä perustuu sääntöön mikä määrää, että vain yhden kortin voi siirtää kerrallaan,
        mutta kun on tyhjiä pinoja, niin silloin kortit voidaan ensiksi siirtää tyhjiin pinoihin ja
        sen jälkeen kohdepinoon.\n\n
        Mikä tahansa kortti voidaan asettaa tyhjään pöytäpinoon ja vain ässät voidaan laittaa tyhjään peruspinoon.\n\n
        Painamalla käsipakasta yksi kortti kääntyy kääntöpakkaan josta sen voi siirtää.\n\n
        Painamalla tyhjää käsipakkaa kääntöpakka siirretään käsipakaksi ja kortit on jälleen käytettävissä. Tämän voi
        tehdä ainoastaan kerran pelin aikana. Jäljellä olevien siirtojen määrä näkyy numerona käsipakan yläpuolella.</string>
    <string name="manual_FortyEight_scoring">Kortin siirto peruspinoon: +45\n\n
        Kortin siirto peruspinosta pöytäpinoon: -60\n\n
        Kortin siirto kääntöpakasta pöytäpinoon: +60\n\n
        Korttien palauttaminen kääntöpakasta käsipakkaan: -200</string>

    <!-- Mod3 -->
    <string name="manual_mod3_structure">Kaksi pakkaa joissa 52 kortia.\n\n
        32 pöytäpinoa, yksi käsipakka ja yksi ässäpino.</string>
    <string name="manual_mod3_objective">Järjestä kaikki kortit kolmeen ylinpään riviin seuraavanlaiseen maan mukaiseen
        järjestykseen:\n\n
        Ensimmäinen rivi: 2-5-8-J\n
        Toinen rivi: 3-6-9-Q\n
        Kolmas rivi: 4-7-10-K\n\n
        Ässät siirretään ässäpinoon.</string>
    <string name="manual_mod3_rules">Ainoastaan pinon päällimmäinen kortti voidaan siirtää kerrallaan. Kortti voidaan
        asettaa ainoastaan mikäli pinon järjestys täyttää \"Tavoitteet\" osion määrittelemät vaatimukset. Esimerkiksi
        hertta viisi voidaan asettaa heltta kaksosen päälle, mutta ainoastaan silloin kun hertta kaksi on ensimmäisessä
        rivissä. Eri maita ei myöskään sallita.\n\n
        Siirtämällä ässät ässäpinoon vapautuu tyhjiä pinoja.\n\n
        Neljäs rivi on kääntörivi käsipakasta käännettäville korteille. Mikä tahansa kortti voidaan asettaa tyhjään
        pinoon neljännellä rivillä.\n\n
        Painamalla käsipakkaa yksi kortti jaetaan neljännen rivin jokaiseen pinoon.</string>
    <string name="manual_mod3_scoring">Kortin siirto oikeaan kenttään: +50\n\n
        Kortin siirto neljänteen riviin: -75</string>

    <!-- Gypsy -->
    <string name="manual_Gypsy_structure">Kaksi pakkaa joissa 52 kortia.\n\n
        Kahdeksan pöytäpinoa, kahdeksan peruspinoa ja yksi käsipakka.</string>
    <string name="manual_Gypsy_objective">Järjestä kaikki kortit maittain nousevassa järjestyksessä peruspinoihin.</string>
    <string name="manual_Gypsy_rules">Kortit voidaan asettaa pöytäpinoihin alenevassa järjestyksessä vuorovärein.
        Peruspinoihin kortit voidaan laittaa nousevassa järjestyksessä maittain. Oikeassa järjestyksessä oleva
        korttisarja voidaan siirtää kerralla.\n\n
        Mikä tahansa kortti voidaan asettaa tyhjään pöytäpinoon ja vain ässät voidaan laittaa tyhjään peruspinoon.\n\n
        Painamalla käsipakkaa yksi kortti jaetaan jokaiseen pöytäpinoon.</string>
    <string name="manual_Gypsy_scoring">Kortin siirto peruspinoon: +75\n\n
        Kortin siirto peruspinosta pöytäpinoon: -100\n\n
        Kortin kääntäminen kuvapuoli ylöspäin: +50</string>

    <!-- acesUp -->
    <string name="manual_AcesUp_structure">Yksi pakka jossa 52 kortia.\n\n
        Neljä pöytäpinoa, yksi käsipakka ja yksi peruspino.\n\n
        Ässät ovat arvoltaan 14, joten ne ovat korkeampia kuin kuninkaat.</string>
    <string name="manual_AcesUp_objective">Laita ässiä lukuunottamatta kaikki kortit peruspakkaan, jolloin jokaiseen
        pöytäpinoon jää yksi ässä.</string>
    <string name="manual_AcesUp_rules">Ainoastaan pinon päällimmäinen kortti voidaan siirtää. Siirrä peruspinoon kortit
        jotka ovat pienempiä kun toinen samaa maata oleva pinon päällimmäinen kortti. Esimerkki: Kahden pöytäpinon
        päällimmäiset kortit ovat hertta viisi ja hertta 10. Hertta viisi voidaan siirtää peruspinoon.\n\n
        Ässät ovat korkeampia kuin mikään muu kortti.\n\n
        Jokainen pinon päällimmäinen kortti voidaan siirtää tyhjään pöytäpinoon.\n\n
        Painamalla käsipakkaa yksi kortti jaetaan jokaiseen pöytäpinoon.</string>
    <string name="manual_AcesUp_scoring">Kortin siirto peruspinoon:: +50</string>

    <!-- Canfield -->
    <string name="manual_Canfield_structure">Yksi pakka jossa 52 kortia.\n\n
        Neljä pöytäpinoa, neljä peruspinoa, yksi käsipakka, yksi kääntöpakka ja yksi varapakka.</string>
    <string name="manual_Canfield_objective">Järjestä kaikki kortit maittain nousevassa järjestyksessä peruspinoihin.</string>
    <string name="manual_Canfield_rules">Kortit voidaan asettaa pöytäpinoihin alenevassa järjestyksessä vuorovärein.
        Peruspinoihin kortit voidaan laittaa nousevassa järjestyksessä maittain. Oikeassa järjestyksessä oleva
        korttisarja voidaan siirtää kerralla.\n\n
        Tyhjä pöytäpino täytetään varapakassa olevalla kortilla. Mikäli varapakka on tyhjä, niin siinä tapauksessa
        käytetään käsipakan korttia.\n\n
        Jaon yhteydessä peruspinoon jaettu kortti määrittää mitkä kortit voidaan asettaa tyhjään peruspinoon. Esimerkiksi:
        Mikäli hertta 10 jaettiin peruspinoon, niin silloin vain kortit joiden arvo on 10 voidaan asettaa tyhjään
        peruspinoon. Peruspino on kierteinen, eli ässä voidaan laittaa kuninkaan päälle.\n\n
        Painamalla käsipakasta kortit kääntyvät kääntöpakkaan josta niitä voidaan siirtää. Käännettävien korttien määrä
        määräytyy valittujen asetusten mukaan. Mikäli \"Nosta 1\" on valittuna, niin vain yksi kortti käännetään
        (Tämä on oletusasetus helpottamaan peliä). Kun \"Nosta 3\" on valittuna, niin silloin kolme
        korttia käännetään kerralla.\n\n
        Painamalla tyhjää käsipakkaa kääntöpakka siirretään käsipakaksi ja kortit on jälleen käytettävissä.</string>
    <string name="manual_Canfield_scoring">Kortin siirto pöytäpinosta peruspinoon: +60\n\n
        Kortin siirto kääntöpakasta peruspinoon: +45\n\n
        Kortin siirto peruspinosta pöytäpinoon: -75\n\n
        Kortin kääntäminen: +25\n\n
        Korttien palauttaminen kääntöpakasta käsipakkaan: -200</string>

    <!-- GrandfathersClock -->
    <string name="manual_GrandfathersClock_structure">Yksi pakka jossa 52 kortia.\n\n
        Kahdeksan pöytäpinoa ja kaksitoista peruspinoa kellon muodossa. Jokainen peruspino sisältää yhden kortin</string>
    <string name="manual_GrandfathersClock_objective">Järjestä kaikki kortit maittain nousevassa järjestyksessä peruspinoihin.
        Lopussa peruspinojen päällimmäinen kortti vastaa kellon tunteja.</string>
    <string name="manual_GrandfathersClock_rules">Kortit voidaan asettaa pöytäpinoihin alenevassa järjestyksessä, väri ei ole väliä.
        Peruspinoihin kortit voidaan laittaa nousevassa järjestyksessä maittain. Ässät voidaan sijoittaa kuninkaiden päälle.\n\n
        Kerralla voi siirtää niin monta korttia (jotka ovat oikeassa järjestyksessä) kuin on tyhjiä pinoja.
        Tämä perustuu sääntöön mikä määrää, että vain yhden kortin voi siirtää kerrallaan,
        mutta kun on tyhjiä pinoja, niin silloin kortit voidaan ensiksi siirtää tyhjiin pinoihin ja
        sen jälkeen kohdepinoon.
       </string>
    <string name="manual_GrandfathersClock_scoring">Kortin siirto pöytäpinosta peruspinoon: +50</string>

    <!-- Vegas -->
    <string name="manual_Vegas_structure">@string/manual_Klondike_structure</string>
    <string name="manual_Vegas_objective">Siirrä kortit peruspinoihin voittaaksesi rahaa.</string>
    <string name="manual_Vegas_rules">Säännöt ovat samat kuin \"Klondike\"-pelissä. Kortit voidaan asettaa pöytäpinoihin alenevassa järjestyksessä vuorovärein.
        Peruspinoon voidaan asettaa vain vastaavan maan kortteja nousevassa järjestyksessä. Kokonainen korttisarja
        voidaan siirtää kerralla.\n\n
        Ainoastaan kuninkaita voidaan laittaa tyhjään pöytäpinoon ja vain ässiä voidaan asettaa tyhjään peruspinoon.\n\n
        Painamalla käsipakasta kortit kääntyvät kääntöpakkaan josta niitä voidaan siirtää. Käännettävien korttien määrä
        määräytyy valittujen asetusten mukaan. Mikäli \"Nosta 1\" on valittuna, niin vain yksi kortti käännetään.
        Kun \"Nosta 3\" on valittuna, niin silloin kolme korttia käännetään kerralla.\n\n
        Painamalla tyhjää käsipakkaa kääntöpakka siirretään käsipakaksi ja kortit on jälleen käytettävissä.</string>
    <string name="manual_Vegas_scoring">Voittosumma määräytyy asetuksissa määritellyn panoksen mukaan.
        Maksat pelin alussa esimerksi $50 ja jokaisesta peruspinoon siirretystä kortista voitat 1/10 panoksesta.
        \n\nPeli tulkitaan voitetuksi, kun tulos on yli 0. Kortin siirtäminen pois peruspinosta maksaa 2/10 panoksesta.
        \n\nVihje ja kumoa-toiminto maksavat 1/10 panoksesta.
        \n\EROTUSLAUSUMA: Pelissä ei pelata oikeilla rahoilla :)</string>

    <!-- Calculation -->
    <string name="manual_Calculation_structure">Yksi pakka jossa 52 kortia.
        \n\nneljä pöytäpinoa, neljä peruspinoa, yksi käsipakka ja yksi kääntöpakka.</string>
    <string name="manual_Calculation_objective">Aseta kaikki kortit peruspinoihin, maasta välittämättä, kunnes jokaisen peruspinon
        päällimmäisenä korttina on kuningas. Pinot pitää rakentaa seuraavassa järjestyksessä:
        \n\n 1. pino yhden välein: A, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, J, Q, K     <!-- 1s means: add in each step 1 to the value-->
          \n 2. pino kahden välein: 2, 4, 6, 8, 10, Q, A, 3, 5, 7, 9, J, K     <!-- 2s means: add in each step 2 to the value-->
          \n 3. pino kolmen välein: 3, 6, 9, Q, 2, 5, 8, J, A, 4, 7, 10, K     <!-- ... -->
          \n 4. pino neljän välein: 4, 8, Q, 3, 7, J, 2, 6, 10, A, 5, 9, K
        \n\nSeuraavat pelattavat kortit näkyvät peruspinojen yläpuolella.
    </string>
    <string name="manual_Calculation_rules">Alussa jokaisessa neljässä peruspinossa on satunnaisesti valitut ensimmäiset kortit.
        Peruspinoissa korttien pitää noudattaa Tavoitteissa määriteltyä järjestystä.
        \n\nKääntöpakasta kortit voidaan siirtää mihin tahansa pöytäpinoon tai peruspinoon, mikäli oikean järjestyksen vaatimus täytyy.

        \n\nPainamalla käsipakasta kortti siirtyy lyhimpään pöytäpinoon.
        Vaihtoehtoinen sääntö: Painamalla käsipakasta kääntöpakan kortit pysyvät paikoillaan
        (tämä voidaan asettaa asetuksista).

        \n\nPöytäpinoista voi vain päällimmäiset kortit siirtää ja ne voidaan asettaa ainoastaan peruspinoon.
       </string>
    <string name="manual_Calculation_scoring">Kortin siirto peruspinoon: +50</string>

</resources>
