<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="title_activity_manual">Handbuch</string>

    <string name="manual_structure">Aufbau</string>
    <string name="manual_objective">Ziel</string>
    <string name="manual_rules">Regeln</string>
    <string name="manual_scoring">Punkte</string>
    <string name="manual_games">Spiele</string>
    <string name="manual_feedback">Feedback</string>
    <string name="manual_startpage">Startseite</string>
    <string name="manual_back_to_game">Zurück zum Spiel</string>
    <string name="manual_open_google_play">Öffne Google Play</string>
    <string name="manual_open_github">Öffne GitHub Repo</string>
    <string name="page_load_error">Keine Seite für dieses Spiel verfügbar…</string>
    <string name="manual_bonus">Wenn ein Spiel gewonnen ist, wird ein Bonus berechnet: Je schneller gewonnen wird, desto höher wird der Bonus.</string>

    <string name="manual_games_text1">Wähle ein Spiel aus um Aufbau, Ziel, Regeln und Punktzahlen anzuzeigen.</string>
    <string name="manual_startpage_text">Willkommen zum Handbuch von dieser Spiele-Sammlung! Ich hoffe
        es wird alles wichtige erklären.\n\nBenutze das Menü auf der linken Seite um die anderen
        Handbuchseiten zu öffnen.</string>
    <string name="manual_main_menu">Hauptmenü</string>
    <string name="manual_general_main_menu">Die Benutzung des Hauptmenüs ist recht einfach. Tippe auf
        ein Spiel um es zu starten.\n\nDie App wird bei einem Neustart automatisch das zuletzt gespielte
        Spiel öffnen, falls die App innerhalb eines Spiels pausiert wird. Dieses Verhalten kann in den
        Einstellungen unter \"Allgemein\" deaktivert werden.\n\nDort befindet sich auch unter \"Hauptmenü\"
        die Möglichkeit alle Spiele im Menü zu verstecken und die Anzahl der Spalten zu verändern, sodass
        mehr Spiele auf einmal auf dem Bildschirm passen.</string>
    <string name="manual_ui">Benutzeroberfläche</string>
    <string name="manual_ui_text">Ein Spiel zeigt immer ein kleines Menü auf der Unterseite des Bildschirms
        (Portrait Modus) oder am rechten Rand (Landscape Modus) an. Es werden auch der aktuelle Punktestand
        und die aktuelle Spielzeit angezeigt. Diese beiden Werte werden falls möglich für die Highscore Liste gespeichert.
        Das Menü enthält 5 Punkte, die die folgendenen Zwecke erfüllen (Punkte von links
        nach rechts):\n\nDer \"Punkte\" Punkt zeigt ein neues Fenster mit den High-Scores und der Anzahl
        der gewonnen Spiele an.\n\nDer \"Hinweis\" Punkt hilft dir im Spiel, indem es bis zu 3 mögliche Karten
        Bewegungen anzeigt. Aber diese Aktion wird die aktuelle Punktzahl um 25 reduzieren. Bemerke,
        dass triviale Bewegungen wie das Bewegen von einer beliebigen Karte auf einen leeren Platz
        oder das Drücken auf den Haupt-Stapel nicht als Hinweis angezeigt werden. Falls kein Hinweis
        angezeigt wird, wird auch die Punktzahl nicht reduziert.\n\nDer \"Menü\" Punkt zeigt drei mögliche
        Aktionen an: Starte ein neues Spiel, indem die Karten gemischt werden und neu ausgegeben werden.
        Spiel wiederholen geben hat denselben Effekt, aber die Karten werden nicht gemischt. Das entspricht
        einem Neustart des aktuellen Spiels. Der letzte Punkt wird das aktuelle Spiel beenden und zurück
        zum Hauptmenü versetzen.\n\nDer \"Zurück\" Punkt wird die letzte Kartenbewegung rückgängig machen,
        aber dies wird 25 Punkte kosten. Diese Aktion kann für die letzten 20 Kartenbewegungen genutzt
        werden.\n\nDer \"Optionen\" Punkt öffnet einfach nur das Einstellungsmenü.</string>
    <string name="manual_feedback_text">Hast du einen Fehler gefunden? Etwas was ich verbessern sollte?
        Soll ich noch ein weiteres Spiel zur Sammlung hinzufügen? Vielleicht möchtest du mit Übersetzungen
        helfen? Oder hast du ein anderes Anliegen?\n\nIch freue mich über jede Art von Feedback. Falls
        du mich kontaktieren willst, solltest du diese zwei Optionen in Erwägung ziehen:\n\nBenutze den
        Issue Tracker von GitHub: Das Projekt auf GitHub hat eine nette Funktion zum Berichten von Fehlern.
        Drücke auf den Button in der linken unteren Ecke des Bildschirms um den Issue Tracker mit dem
        Internet Browser zu öffnen.\n\nBenutze eine Bewertung im Google Play Store: Hinterlasse eine
        Bewertung zu dieser App und schreibe rein was du möchtest. Drücke auf den Button in der rechten
        Ecke um den Google Play Store zu öffnen (falls installiert).\n\nVielen Dank im Vorraus für dein
        Feedback :)</string>

    <!-- Klondike -->
    <string name="manual_Klondike_structure">1 Deck aus 52 Karten.\n\n7 Tableau-Stapel, 4
        Foundation-Stapel, 1 Haupt- und 1 Ablage-Stapel.</string>
    <string name="manual_Klondike_objective">Ordne jede Karte als echte Kartenfamilie auf der Foundation an.</string>
    <string name="manual_Klondike_rules">Karten können auf dem Tableau in abfallender Reihenfolge
        und alternierenden Farben gespielt werden. Man kann eine ganze Kartensequenz auf einmal bewegen.
        Auf der Foundation müssen Karten in aufsteigender Reihenfolge derselben Familie gespielt werden.\n\nNur
        Könige können auf leeren Tableau-Stapel und nur Asse können auf leere Foundation-Stapel gespielt
        werden.\n\nTippe den Haupt-Stapel an um Karten auf den Ablage-Stapel zu bewegen. Die Anzahl der Karten
        hängt dabei von den gewählten Einstellungen ab. Falls \"Draw 1\" aktiviert ist, wird nur eine Karte
        bewegt. Bei \"Draw 3\" hingegen 3 Karten auf einmal.\n\nFalls der Haupt-Stapel leer ist, tippe
        drauf um jede Karte vom Ablage-Stapel zurück auf den Haupt-Stapel zu bewegen. So können die Karten
        erneut verwendet werden.</string>
    <string name="manual_Klondike_scoring">Vom Tableau zur Foundation: +60\n\nVom Ablage-Stapel zur
        Foundation: +45\n\nVon der Foundation zum Tableau: -75\n\nEine Karte umdrehen: +25\n\nBewege alle Karten
        vom Ablage-Stapel zurück zum Haupt-Stapel: -200</string>

    <!-- FreeCell -->
    <string name="manual_Freecell_structure">1 Deck aus 52 Karten.\n\n8 Tableau Stapel, 4 Foundation-Stapel und 4 freie Zellen.</string>
    <string name="manual_Freecell_objective">Ordne jede Karte als echte Kartenfamilie auf der Foundation an.</string>
    <string name="manual_Freecell_rules">Karten können auf dem Tableau in absteigender Reihenfolge  und
        alternierenden Farben gespielt werden. Auf der Foundation können Karten hingegen nur in aufsteigender
        Reihenfolge derselben Kartenfamilie gespielt werden. Die 4 Zellen auf der oberen linken Seite
        können jeweils nur eine Karte auf einmal enthalten.\n\nMan kann so viele Karten einer korrekten
        Sequenz auf einmal bewegen, wie es freie Spielfelder gibt. Dies entspricht der Regel, dass nur eine
        Karte auf einmal bewegt werden darf, aber Karten einer Sequenz können zuerst auf die freien Felder
        aufgeteilt werden und anschließend auf dem Zielstapel zusammengesetzt werden.\n\nAuf einen
        leeren Tableau-Stapel kann jede Karte gespielt werden, auf leere Foundation-Stapel hingegen nur
        Asse.</string>
    <string name="manual_Freecell_scoring">Bewege eine Karte zur Foundation: +60\n\nBewege eine Karte von der
        Foundation weg: -75\n\nBewege ein König auf ein leeres Feld: +20</string>

    <!-- Yukon -->
    <string name="manual_Yukon_structure">1 Deck aus 52 Karten.\n\n7 Tableau-Stapel und 4 Foundation-Stapel.</string>
    <string name="manual_Yukon_objective">Ordne jede Karte als echte Kartenfamilie auf der Foundation an.</string>
    <string name="manual_Yukon_rules">Karten können auf dem Tableau in absteigender Reihenfolge  und
        alternierenden Farben gespielt werden. Auf der Foundation können Karten hingegen nur in aufsteigender
        Reihenfolge derselben Kartenfamilie gespielt werden.\n\nMan kann jede aufgedeckte Karte bewegen, egal
        wie viele und welche Karten auf ihr liegen.\n\nNur Könige können auf leeren Tableau-Stapel
        und nur Asse können auf leere Foundation-Stapel gespielt
        werden.</string>
    <string name="manual_Yukon_scoring">Bewege eine Karte zur Foundation: +60\n\nBewege eine Karte von der
        Foundation weg: -75\n\nBewege ein König auf ein leeres Feld: +20\n\nDrehe eine Karte um: +25</string>

    <!-- Spider -->
    <string name="manual_Spider_structure">2 Decks aus 52 Karten.\n\n10 Tableau-Stapel und 8 Foundation-Stapel.\n\n1
        Haupt-Stapel, der in 5 verschiedenen Stapel aufgeteilt ist.\n\nAbhängig von den Einstellungen: Nur 1, 2
        oder 4 verschiedene Kartenfamilien.</string>
    <string name="manual_Spider_objective">Platziere jede Karte in einer echten absteigenden Kartenfamilie
        irgendwo auf dem Tableau. Die gebildeten Kartenfamilien werden automatisch zur Foundation bewegt.</string>
    <string name="manual_Spider_rules">Karten können auf jede andere Karte in absteigende Reihenfolge gelegt werden,
        jedoch können nur echte Kartenfamilien-Sequenzen auf einmal bewegt werden.\n\nJede Karte kann auf einen
        leeren Tableau-Stapel gelegt werden. Tippe auf den Haupt-Stapel um eine Karte auf jeden Tableau-Stapel zu spielen.</string>
    <string name="manual_Spider_scoring">Bewege eine Kartenfamilie zur Foundation: +200\n\nDrehe eine Karte um: +25</string>

    <!-- SimpleSimon -->
    <string name="manual_SimpleSimon_structure">1 Deck aus 52 Karten\n\n10 Tableau-Stapel, 4 Foundation-Stapel</string>
    <string name="manual_SimpleSimon_objective">Platziere jede Karte in einer echten absteigenden Kartenfamilie
        irgendwo auf dem Tableau. Die gebildeten Kartenfamilien werden automatisch zur Foundation bewegt.</string>
    <string name="manual_SimpleSimon_rules">Karten können auf jede andere Karte in absteigende Reihenfolge gelegt werden,
        jedoch können nur echte Kartenfamilien-Sequenzen auf einmal bewegt werden.\n\nJede Karte kann auf einen
        leeren Tableau-Stapel gelegt werden.</string>
    <string name="manual_SimpleSimon_scoring">Bewege eine Kartenfamilie zur Foundation: +200</string>

    <!-- Golf -->
    <string name="manual_Golf_structure">1 Deck aus 52 Karten.\n\n7 Tableau-Stapel, 1 Haupt- und 1 Ablage-Stapel\n\nBewegen
        von Karten des Ablage-Stapels zurück zum Haupt-Stapel ist nicht möglich (Außer über die \"Undo\"
        Funktion).</string>
    <string name="manual_Golf_objective">Bewege alle Karten vom Tableau auf den Ablage-Stapel.</string>
    <string name="manual_Golf_rules">Jede Karte an der Spitze eines Stapels kann gespielt werden.
        Karten können nur auf den Ablage-Stapel in absteigender oder fallender Reihenfolge egal welcher
        Farbe gespielt werden.\n\nAbhängig von den Einstellungen: Könige können auf Asse gespielt
        und Asse auf Könige (Spiel ist so einfacher).\n\nFalls keine Karte bewegt werden kann, tippe auf
        den Haupt-Stapel um eine Karte von dort auf den Ablage-Stapel zu bewegen.</string>
    <string name="manual_Golf_scoring">Bewege eine Karte auf den Ablage-Stapel: +50</string>

    <!-- Pyramid -->
    <string name="manual_Pyramid_structure">1 Deck aus 52 Karten.\n\n28 Tableau-Stapel, 1 Haupt- 1 Ablage und
        1 Foundation-Stapel. Karten vom Ablage-Stapel können nur 2 mal pro Spiel zum Haupt-Stapel
        zurückgeleget werden.</string>
    <string name="manual_Pyramid_objective">Bewege alle Karten vom Tableau auf den Foundation-Stapel.
        Abhänging von den Einstellungen müssen auch Haupt- und Ablage-Stapel leer sein.</string>
    <string name="manual_Pyramid_rules">Dieses Spiel hat leicht andere Regeln als die anderen Spiele.
        Jede Karten, die nicht von einer anderen verdeckt ist, kann zum Spielen verwendet werden. Zwei
        Karten, dessen Werte addiert 13 ergeben, können zur Foundation bewegt werden. Um dies zu
        erreichen bewege eine Karte auf die andere, falls die Werte stimmen werden beide Karten automatisch
        zum Foundation-Stapel bewegt.\n\nEs ist auch möglich die Karten von Haupt- und Ablage-Stapel zu verwenden.
        Falls keine Bewegung mehr möglich ist, drücke auf den Pfeil neben dem Haupt-Stapel um eine Karte
        vom Haupt-Stapel zum Ablage-Stapel zu bewegen.\n\nFalls der Haupt-Stapel leer ist, tippe drauf oder
        auf dem Pfeil um jede Karte vom Ablage-Stapel zurück zu bewegen. Diese Aktion ist nur zwei mal
        pro Spiel möglich, die verbleibenden Aktionen werden über den Pfeil angezeigt.</string>
    <string name="manual_Pyramid_scoring">Bewege eine Karte zum Foundation-Stapel: +50\n\nBewege alle Karten
        vom Ablage-Stapel zurück zum Haupt-Stapel: -200</string>

    <!-- TriPekas -->
    <string name="manual_TriPeaks_structure">1 Deck aus 52 Karten.\n\n28 Tableau-Stapel, 1 Haupt- und 1
        Ablage-Stapel\n\nBewegen von Karten des Ablage-Stapels zurück zum Haupt-Stapel ist nicht möglich
        (Außer über die \"Undo\"Funktion)</string>
    <string name="manual_TriPeaks_objective">Bewege alle Karten vom Tableau auf den Ablage-Stapel</string>
    <string name="manual_TriPeaks_rules">Die Regeln sind ähnlich zu den Regeln von \"Golf\".
        Jede nicht verdeckte Karte kann gespielt werden.
        Karten können auf den Ablage-Stapel in absteigender oder fallender Reihenfolge egal welcher
        Farbe gespielt werden.\n\nKönige können auf Asse gespielt und Asse auf Könige.\n\nFalls keine
        Karte bewegt werden kann, tippe auf
        den Haupt-Stapel und eine Karte von dort zum Ablage-Stapel zu bewegen.</string>
    <string name="manual_TriPeaks_scoring">Bewege eine Karte auf den Ablage-Stapel: +50</string>

    <!-- Forty&Eight -->
    <string name="manual_FortyEight_structure">2 Decks aus 52 Karten.\n\n8 Tableau-Stapel, 8 Foundation-Stapel,
        1 Haupt- und ein Ablage-Stapel\n\nKarten vom Ablage-Stapel können nur 1 mal pro Spiel zum Haupt-Stapel
        zurückgeleget werden.</string>
    <string name="manual_FortyEight_objective">Ordne jede Karte als echte Kartenfamilie auf der Foundation an.</string>
    <string name="manual_FortyEight_rules">Karten können auf dem Tableau in abfallender Reihenfolge
        derselben Kartenfamilie gespielt werden.Auf der Foundation müssen Karten in aufsteigender Reihenfolge derselben Familie gespielt werden.

        \n\nMan kann so viele Karten einer korrekten
        Sequenz auf einmal bewegen, wie es freie Spielfelder gibt. Dies entspricht der Regel, dass nur eine
        Karte auf einmal bewegt werden darf, aber Karten einer Sequenz können zuerst auf die freien Felder
        aufgeteilt werden und anschließend auf dem Zielstapel zusammengesetzt werden.

        \n\nJede
        Karte kann auf leere Tableau-Stapel und nur Asse können auf leere Foundation-Stapel gespielt
        werden.\n\nTippe den Haupt-Stapel an um eine Karte zum Ablage-Stapel zu bewegen.\n\nFalls der Haupt-Stapel leer ist, tippe
        drauf um jede Karte vom Ablage-Stapel zurück auf den Haupt-Stapel zu bewegen. So können die Karten
        erneut verwendet werden, aber dies ist nur einmal pro Spiel möglich.</string>
    <string name="manual_FortyEight_scoring">Vom Tableau zur Foundation: +45\n\nVom Ablage-Stapel zur
        Foundation: +60\n\nVon der Foundation zum Tableau: -60\n\nBewege alle Karten
        vom Ablage-Stapel zurück zum Haupt-Stapel: -200</string>

    <!-- Mod3 -->
    <string name="manual_mod3_structure">2 Decks aus 52 Karten.\n\n32 Tableau-Stapel, 1 Haupt-Stapel und ein Asse-Stapel</string>
    <string name="manual_mod3_objective">Ordne alle Karten in den oberen 3 Reihen des Tableaus als Sequenzen derselben Farbe und in
        dieser Reihenfolge an:\n\nErste Reihe: Sequenzen aus 2–5–8–J\nZweite Reihe: Sequenzen aus 3–6–9–Q\nDritte Reihe:
        Sequenzen aus 4–7–10–K\n\nAsse werden vorher entfernt.</string>
    <string name="manual_mod3_rules">Man kann nur die oberste Karte eines Stapels bewegen, zudem können Karten nur
        in den unter \"Ziel\" gezeigten Sequenzen gelegt werden. So kann zum Beispiel eine Karo 5 auf eine Karo 2 gelegt werden,
        aber nur wenn die Karo 2 in der ersten Reihe des Tableaus ist. Verschiedene Karten Familien sind auch nicht
        erlaubt.\n\nErlange freie Plätze zum Spielen durch das Entfernen von Assen auf den Asse-Stapel
        über den Haupt-Stapel.\n\nDie vierte Reihe des Tableaus dient auch als Ablagereihe des Haupt-Stapels.
        Falls keine Bewegung mehr möglich ist, tippe auf den Haupt-Stapel um jeweils eine Karte auf die
        Stapel der vierten Reihe zu bewegen.\n\nJede Karte kann auf einen freien Platz der vierten Reihe gelegt werden.</string>
    <string name="manual_mod3_scoring">Bewege eine Karte auf ein korrektes Feld des Tableaus: +50\n\nBewege
        eine Karte zurück zur vierten Reihe des Tableaus: -75</string>

    <!-- Gypsy -->
    <string name="manual_Gypsy_structure">2 Decks aus 52 Karten.\n\n8 Tableau-Stapel, 8 Foundation-Stapel und 1 Haupt-Stapel.</string>
    <string name="manual_Gypsy_objective">Ordne jede Karte als echte Kartenfamilie auf der Foundation an.</string>
    <string name="manual_Gypsy_rules">Karten können auf dem Tableau in abfallender Reihenfolge
        und alternierenden Farben gespielt werden. Man kann eine ganze korrekte Kartensequenz auf einmal bewegen.
        Auf der Foundation müssen Karten in aufsteigender Reihenfolge derselben Familie gespielt werden.\n\nJede
        Karte kann auf leere Tableau-Stapel und nur Asse können auf leere Foundation-Stapel gespielt
        werden.\n\nTippe den Haupt-Stapel an um jeweils eine Karte auf die Tableau-Stapel zu spielen.</string>
    <string name="manual_Gypsy_scoring">Bewege eine Karte zur Foundation: +75\n\nBewege eine Karte von der
        Foundation zum Tableau: -100\n\nDrehe eine Karte um: +50</string>

    <!-- AcesUp -->
    <string name="manual_AcesUp_structure">1 Deck aus 52 Karten.\n\n4 Tableau-Stapel, 1 Haupt- und 1
        Foundation-Stapel.\n\nAsse haben den Wert 14, sind also höher als Könige</string>
    <string name="manual_AcesUp_objective">Bewege alle Karten außer den Assen zur Foundation, sodass
        auf dem Tableau-Stapeln jeweils ein Ass übrig bleibt.</string>
    <string name="manual_AcesUp_rules">Man kann nur die oberste Karte eines Stapels bewegen. Bewege
        Karten zur Foundation, die einen niedrigeren Wert als eine andere oberste Karte eines Stapels haben.
        Zum Beispiel sind ein Kreuz 3 und ein Kreuz 10 oberste Karten eines Stapels,
        dann kann die Kreuz 3 auf den Foundation-Stapel bewegt werden. Asse haben höhere Werte als
        jede andere Karte.</string>
    <string name="manual_AcesUp_scoring">Bewege eine Karte zur Foundation: +50</string>

    <!-- Canfield -->
    <string name="manual_Canfield_structure">1 Deck aus 52 Karten.\n\n4 Tableau-Stapel, 4
        Foundation-Stapel, 1 Haupt- 1 Ablage- und 1 Reserve-Stapel.</string>
    <string name="manual_Canfield_objective">Ordne jede Karte als echte Kartenfamilie auf der Foundation an.</string>
    <string name="manual_Canfield_rules">Karten können auf dem Tableau in abfallender Reihenfolge
        und alternierenden Farben gespielt werden. Man kann eine komplette Kartensequenz auf einmal bewegen.
        Auf der Foundation müssen Karten in aufsteigender Reihenfolge derselben Familie gespielt werden.\n\nLeere
        Tableau Felder werden mit einer Karte von der Reserve gefüllt. Falls die Reserve leer ist, wird eine Karte vom Haupt-Stapel benutzt.\n\nDer
        Wert der ersten Karte, die zur Foundation bewegt wurde, legt fest welche Karten auf leere Foundation Felder gespielt werden dürfen.
        Zum Beispiel: Falls eine Herz 10 gespielt wurde, dürfen nur Karten mit dem Wert 10 auf leere Foundation Felder gespielt werden.
        Aber die Karten auf der Foundation können zyklisch gespielt werden, so ist es möglich ein Ass auf einen König zu spielen.\n\nTippe
        den Haupt-Stapel an um Karten auf den Ablage-Stapel zu bewegen. Die Anzahl der Karten
        hängt dabei von den gewählten Einstellungen ab. Falls \"Draw 1\" aktiviert ist, wird nur eine Karte
        bewegt. Bei \"Draw 3\" hingegen 3 Karten auf einmal.\n\nFalls der Haupt-Stapel leer ist, tippe
        drauf um jede Karte vom Ablage-Stapel zurück auf den Haupt-Stapel zu bewegen. So können die Karten
        erneut verwendet werden.</string>
    <string name="manual_Canfield_scoring">Vom Tableau zur Foundation: +60\n\nVom Ablage-Stapel zur
        Foundation: +45\n\nVon der Foundation zum Tableau: -75\n\nEine Karte umdrehen: +25\n\nBewege alle Karten
        vom Ablage-Stapel zurück zum Haupt-Stapel: -200</string>

    <!-- GrandfathersClock -->
    <string name="manual_GrandfathersClock_structure">1 Deck aus 52 Karten.\n\n8 Tableau-Stapel, 12
        Foundation-Stapel in Form einer Uhr. Jeder Foundation-Stapel enthält bereits eine Karte</string>
    <string name="manual_GrandfathersClock_objective">Ordne jede Karte als echte Kartenfamilie auf
        der Foundation an. Am Ende entsprechen die Kartenwerte auf der Foundation der Zahlen einer Uhr.</string>
    <string name="manual_GrandfathersClock_rules">Karten können auf dem Tableau in abfallender Reihenfolge
        gespielt werden, die Farbe ist egal. Auf der Foundation müssen Karten in aufsteigender Reihenfolge
        derselben Familie gespielt werden. Aber Asse können auf Könige gelegt werden.

        \n\nMan kann so viele Karten einer korrekten
        Sequenz auf einmal bewegen, wie es freie Spielfelder gibt. Dies entspricht der Regel, dass nur eine
        Karte auf einmal bewegt werden darf, aber Karten einer Sequenz können zuerst auf die freien Felder
        aufgeteilt werden und anschließend auf dem Zielstapel zusammengesetzt werden.
       </string>
    <string name="manual_GrandfathersClock_scoring">Vom Tableau zur Foundation: +50</string>


    <!-- Vegas -->
    <string name="manual_Vegas_structure">@string/manual_Klondike_structure</string>
    <string name="manual_Vegas_objective">Spiele Karten zur Foundation um mehr Geld zu gewinnen.</string>
    <string name="manual_Vegas_rules">Die Regeln sind identisch zu den \"Klondike\"-Regeln.
        \n\nKarten können auf dem Tableau in abfallender Reihenfolge
        und alternierenden Farben gespielt werden. Man kann eine ganze Kartensequenz auf einmal bewegen.
        Auf der Foundation müssen Karten in aufsteigender Reihenfolge derselben Familie gespielt werden.\n\nNur
        Könige können auf leeren Tableau-Stapel und nur Asse können auf leere Foundation-Stapel gespielt
        werden.\n\nTippe den Haupt-Stapel an um Karten auf den Ablage-Stapel zu bewegen. Die Anzahl der Karten
        hängt dabei von den gewählten Einstellungen ab. Falls \"Draw 1\" aktiviert ist, wird nur eine Karte
        bewegt. Bei \"Draw 3\" hingegen 3 Karten auf einmal.\n\nFalls der Haupt-Stapel leer ist, tippe
        drauf um jede Karte vom Ablage-Stapel zurück auf den Haupt-Stapel zu bewegen. So können die Karten
        erneut verwendet werden.</string>
    <string name="manual_Vegas_scoring">Die Höhe des gewinnbaren Geldbetrages hängt von dem Einsatz ab, welcher in den Einstellungen festgelegt wird.
        Man zahl zum Beispiel 50$ zu Beginn des Spiels und mit jeder Karte, die zur Foundation gespielt wird, gewinnt man 1/10 des Einsatzes.
        \n\nEin Spiel wird als \"Gewonnen\" gespeichert, falls die Punktzahl über 0$ liegt. Karten von der Foundation wegzubewegen kostet 2/10 des Einsatzes.
        \n\nDas Benutzen der Undo- und Hinweisfunktion kostet ebenfalls 1/10 des Einsatzes.
        \n\nHINWEIS: Es wird nicht für echtes Geld gespielt :)</string>

    <!-- Calculation -->
    <string name="manual_Calculation_structure">1 Deck aus 52 Karten.\n\n4 Tableau-Stapel, 4
        Foundation-Stapel, 1 Haupt- und 1 Ablage-Stapel.</string>
    <string name="manual_Calculation_objective">Spiele jede Karte zur Foundation, unbeachtet der Familie,
        bis jeder Foundation-Stapel einen König zeigt. Dabei müssen die Stapel in der folgenden Reihenfolge aufgebaut sein:
        \n\n 1. Stapel: A, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, J, Q, K
          \n 2. Stapel: 2, 4, 6, 8, 10, Q, A, 3, 5, 7, 9, J, K
          \n 3. Stapel: 3, 6, 9, Q, 2, 5, 8, J, A, 4, 7, 10, K
          \n 4. Stapel: 4, 8, Q, 3, 7, J, 2, 6, 10, A, 5, 9, K
        \n\nDie  nächsten spielbaren Karten werden auch direkt über der Foundation angezeigt.
    </string>
    <string name="manual_Calculation_rules">Die 4 Foundation-Stapel starten mit jeweils der ersten Karte ihrer Sequenz. Die Familie wird dabei
        zufällig gewählt. Karten auf der Foundation müssen die oben angegebene Reihenfolge beachten.

        \n\nKarten vom Ablage-Stapel können auf jeden Tableau-Stapel oder unter Beachtung der Reihenfolge zur Foundation gespielt werden.

        \n\nDas Drücken auf dem Haupt-Stapel wird die Karte vom Ablage-Stapel zum Tableau-Stapel mit den wenigsten Karten bewegen.
        Alternativ: Die Karte auf dem Ablage-Stapel bleibt dort (kann in den Einstellungen aktiviert werden).

        \n\nAuf dem Tableau können nur die obersten Karten bewegt werden und zudem nur zur Foundation.
       </string>
    <string name="manual_Calculation_scoring">Bewege eine Karte zur Foundation: +50</string>

</resources>