<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="title_activity_manual">Manlibro</string>

    <string name="manual_games">Ludoj</string>
    <string name="manual_feedback">Rimarkoj</string>
    <string name="manual_startpage">Komenca paĝo</string>
    <string name="manual_back_to_game">Reveni al ludo</string>
    <string name="manual_structure">Strukturo</string>
    <string name="manual_objective">Celo</string>
    <string name="manual_rules">Reguloj</string>
    <string name="manual_scoring">Poentado</string>
    <string name="manual_main_menu">Ĉefmenuo</string>
    <string name="manual_ui">Fasado</string>
    <string name="page_load_error">Paĝo pri tiu ĉi ludo ne estas disponebla…</string>
    <string name="manual_bonus">Post venki ludon vi ricevas premion: ju pli rapide vi venkas, des pli altan premion vi gajnas.</string>

    <!-- Feedback -->
    <string name="manual_open_google_play">Malfermi Google Play</string>
    <string name="manual_open_github">Malfermi paĝon je GitHub</string>

    <!-- Games -->
    <string name="manual_games_text1">Elektu ludon por montri ĝian strukturon, celon, regulojn kaj poentadon.</string>
    <string name="manual_startpage_text">Bonvenon al manlibro de tiu ĉi kolekto de ludoj! Mi esperas, ke ĝi klarigos ĉion.
	\n\nUzu menuon ĉe maldekstre por atingi aliajn paĝojn de manlibro.</string>
    <string name="manual_general_main_menu">Uzado de la ĉefmenuo estas eĉ facila. Simple frapetu ludon por komenci ĝin.
	\n\nLa aplikaĵo aŭtomate ŝargos laste luditan ludon post restarto, se la aplikaĵo estis paŭzigita kun ĝi. Tiu ĉi agmaniero povas esti malaktivigita per agordoj en \"Ĝeneralaj\".
    \n\nTie vi ankaŭ trovos elekton “Ĉefmenuo”, kiam vi povas kaŝi ludojn el menuo kaj ŝanĝi nombron da kolumnoj, do pli multe da ludoj montriĝos sur ekrano samtempe.</string>
    <string name="manual_ui_text">La ludo ĉiam montros etan menuon sube la ekrano (vertikala reĝimo) aŭ dekstre la ekrano (horizontala reĝimo). Ĝi ankaŭ montros aktualan poentaron kaj aktuale luditan tempon. Estas eble, ke tiuj valoroj estos konservitaj en liston de la plej bonaj rezultoj. La menuo enhavas 5 elementojn, kiuj havas jenajn efikojn (butonoj de maldekstre al dekstre):
	\n\nButono “Poentaro” malfermos novan fenestron kun la plej bonaj rezultoj kaj nombro da venkitaj ludoj de aktuala lud-speco.
	\n\nButono “Konsilo” helpos al vi per montrado de maksimume 3 eblaj movoj de kartoj samtempe. Tamen tio ĉi etigos vian poentaron je 25. Rimarku, ke banalaj movoj, kiel movado de karto al malplena kampo aŭ frapeto de stako ne estas montrataj kiel konsilo. Se neniu movo estos montrata, la poentaro ne etiĝos.
	\n\nButono “Menuo” ebligos tri diversajn agojn: ekigi novan ludon miksante kartojn komencante novan disdonon. Disdoni kartojn denove igos saman efikon, sed kartoj ne estos miksitaj; do tio ĉi estas kvazaŭ restarto de aktuala ludo. La lasta elekto finos aktualan ludon kaj movos vin al la ĉefmenuo.
	\n\nButono “Malfari” malfaros eksan movon, tamen tio ĉi kostos 25 poentojn. Oni povas uzi ĝin por 20 eksaj movoj.
	\n\nButono “Agordoj” simple malfermas menuon de agrodoj.</string>
    <string name="manual_feedback_text">Ĉu vi trovis iun problemon aŭ eraron? Ion mi povus plibonigi? Ĉu mi devus aldoni alian ludon al la kolekto? Eble vi volas helpi pri tradukoj? Eble vi havas alian ideon?
	\n\nMi estos kontenta pro ricevo de iu ajn opinio. Se vi sentiĝas, ke vi devas kontakti min, vi devus konsideri la jenajn rimedojn:
	\n\nUzu la erar-spurilon ĉe Github: la projekto de tiu ĉi aplikaĵo en Github havas bonan funkcion por raporti problemojn. Simple frapetu la butonon ĉe maldekstre de la ekrano por malfermi erar-spurilon per foliumilo.
	\n\nUzu taksadon ĉe Google Play: simple aldonu takson sur la paĝo de tiu ĉi aplikaĵo kaj tajpu ion ajn. Frapetu butonon ĉe dekstre por malfermi vendejon Google Play (se instalita).
	\n\nAntaŭdankon al ci por cia opinio :)</string>


    <!-- Klondike -->
    <string name="manual_Klondike_structure">1 kartaro po 52 kartoj.
	\n\n7 tablamasoj, 4 fundamentaj stakoj, 1 ĉefa kaj 1 forĵeta stakoj.</string>
    <string name="manual_Klondike_objective">Ordigu ĉiujn kartojn de ĉiu emblemo laŭ kreskanta ordo sur fundamentajn stakojn.</string>
    <string name="manual_Klondike_rules">Kartojn oni povas meti sur tablamasojn laŭ malkreskanta ordo kaj altern-kolore. Vi povas movi tutan serion da kartoj per unu fojo. Sur fundamentajn stakojn oni povas meti kartojn nur laŭ kreskanta ordo kaj sama emblemo.
	\n\nNur reĝojn oni povas meti sur malplenajn tablamasajn kampojn kaj nur asojn oni povas meti sur malplenajn fundamentajn stakojn.
	\n\nPer frapeto de ĉefa stako, kartoj estos movitaj al forĵeta stako, kie vi povas uzi ilin. Nombro da kartoj dependas de elektitaj agordoj. Se \"Depreni 1\" estas elektita, unu karto estos movita (tio ĉi estas implicita maniero, por pli facila ludado). Se \"Depreni 3\" estas elektita, 3 kartoj estos movitaj samtempe.
	\n\nSe la ĉefa stako malpleniĝos, vi plue povos frapeti ĝin por movi ĉiujn kartojn de forĵeta stako al ĉefa stako kaj reuzi ilin.</string>
    <string name="manual_Klondike_scoring">De tablamaso al fundamenta stako: +60
	\n\nDe forĵeta stako al fundamenta stako: +45
	\n\nDe fundamenta stako al tablamaso: -75
	\n\nMalkovri karton: +25
	\n\nMovi ĉiujn kartojn de forĵeta stako al ĉefa stako: -200</string>

    <!-- FreeCell -->
    <string name="manual_Freecell_structure">1 kartaro po 52 kartoj.
	\n\n8 tablamasoj, 4 fundamentaj stakoj kaj 4 ĉeloj.</string>
    <string name="manual_Freecell_objective">Ordigu ĉiujn kartojn de ĉiu emblemo laŭ kreskanta ordo sur fundamentajn stakojn.</string>
    <string name="manual_Freecell_rules">Kartojn oni povas meti sur tablamasojn laŭ malkreskanta ordo kaj altern-kolore. Sur alcelajn stakojn oni povas meti kartojn laŭ kreskanta ordo kaj sama emblemo. 4 kampoj ĉe supre povas enhavi nur po unu karto.
	\n\nVi povas movi tiom da kartoj (laŭ ĝusta ordo), kiom da liberaj kampoj (ambaŭ tablamasoj kaj ĉeloj) estas disponeblaj. Tio ĉi respondas al regulo, ke nur unu karto povas esti movita unufoje, tamen se liberaj kampoj estas disponeblaj, oni povas movi kartojn unue al liberaj kampoj, kaj poste al alcela stako.
	\n\nĈiun karton oni povas meti sur malplenan tablamasan kampon kaj ĉelon. Asojn oni povas meti sur malplenajn fundamentajn kampojn.</string>
    <string name="manual_Freecell_scoring">Movi karton al fundamenta stako: +60
	\n\nMovi karton de fundamenta stako: -75
	\n\nMovi reĝon al malplena kampo: +20</string>

    <!-- Yukon -->
    <string name="manual_Yukon_structure">1 kartaro po 52 kartoj.
	\n\n7 tablamasoj kaj 4 fundamentaj stakoj.</string>
    <string name="manual_Yukon_objective">Ordigu ĉiujn kartojn de ĉiu emblemo laŭ kreskanta ordo sur fundamentajn stakojn.</string>
    <string name="manual_Yukon_rules">Kartojn oni povas meti sur tablamasojn laŭ malkreskanta ordo kaj altern-kolore. Sur fundamentajn stakojn oni povas meti kartojn nur laŭ kreskanta ordo kaj sama emblemo.
	\n\nVi povas movi ĉiun malkovritan karton, ne gravas kiom da kartoj kaj kiel ordigitaj kartoj troviĝas sur ĝi.
	\n\nNur reĝojn oni povas meti sur malplenajn tablamasajn kampojn kaj nur asojn oni povas meti sur malplenajn fundamentajn kampojn.</string>
    <string name="manual_Yukon_scoring">De tablamaso al fundamenta stako: +60
	\n\nDe fundamenta stako al tablamaso: -75
	\n\nMovi reĝon sur malplena kampo: +20
	\n\nMalkovri karton: +25</string>

    <!-- Spider -->
    <string name="manual_Spider_structure">2 kartaroj po 52 kartoj.
	\n\n10 tablamasoj kaj 8 fundamentaj stakoj.
	\n\n1 ĉefa stako, disdonata en 5 diversaj disdonoj.
	\n\nDepende de agordoj: 1, 2 aŭ 4 diversaj kartaj emblemoj.</string>
    <string name="manual_Spider_objective">Ordigu ĉiujn kartojn de ĉiu emblemo malkreskante ie ajn. Kompletitaj familioj de kartoj estos aŭtomate movitaj al fundamentaj stakoj.</string>
    <string name="manual_Spider_rules">Kartojn oni povas meti sur iun ajn alian karton laŭ malkreskanta ordo. Tamen nur serioj de samaj kartaj emblemoj povas esti movitaj per unu fojo.
	\n\nĈiun karton oni povas meti sur malplenan tablamasan kampon.
	\n\nFrapetu la ĉefan stakon por disdoni po unu karto por ĉiu stako samtempe.</string>
    <string name="manual_Spider_scoring">Movi kartan familion al fundamenta stako: +200
	\n\nMalkovri karton: +25</string>

    <!-- SimpleSimon -->
    <string name="manual_SimpleSimon_structure">1 kartaro po 52 kartoj.
	\n\n10 tablamasoj kaj 4 fundamentaj stakoj.</string>
    <string name="manual_SimpleSimon_objective">Ordigu ĉiujn kartojn de ĉiu emblemo malkreskante ie ajn. Kompletitaj familioj de kartoj estos aŭtomate movitaj al fundamentaj stakoj.</string>
    <string name="manual_SimpleSimon_rules">Kartojn oni povas meti sur iun ajn alian karton laŭ malkreskanta ordo. Tamen nur serioj de samaj kartaj emblemoj povas esti movitaj per unu fojo.
	\n\nĈiun karton oni povas meti sur maplenan tablamasan kampon.</string>
    <string name="manual_SimpleSimon_scoring">Movi kartan familion al fundamenta stako: +200</string>

    <!-- Golf -->
    <string name="manual_Golf_structure">1 kartaro po 52 kartoj.
	\n\n7 tablamasoj, 1 ĉefa kaj 1 forĵeta stakoj.
	\n\nOni ne povas movi kartojn de forĵeta stako reen al ĉefa stako (escepte nur per uzo de reen-butono).</string>
    <string name="manual_Golf_objective">Movu ĉiujn kartojn de tablamaso al forĵeta stako.</string>
    <string name="manual_Golf_rules">Ĉiu supra karto de stako povas esti uzita por ludi. Kartojn oni nur povas meti sur forĵetan stakon kreskante aŭ malkreskante, sendepende de emblemo.
	\n\nDepende de agordoj, vi ankaŭ povas meti reĝon sur ason kaj inverse (pli facila ludado).
	\n\nSe neniu karto povas esti movita, frapetu la ĉefan stakon por preni unu karton de ĝi al forĵeta stako.</string>
    <string name="manual_Golf_scoring">Movi karton al forĵeta stako: +50</string>

    <!-- Pyramid -->
    <string name="manual_Pyramid_structure">1 kartaro po 52 kartoj.
	\n\n28 tablamasoj, 1 ĉefa, 1 forĵeta kaj 1 ruba stakoj.
	\n\nKartojn de forĵeta stako oni povas movi al ĉefa stako nur dufoje dum ludo.</string>
    <string name="manual_Pyramid_objective">Movu ĉiujn kartojn de tablamasoj al ruba stako. Depende de agordoj, vi ankaŭ devas movi ĉiujn kartojn de ĉefa kaj forĵeta stakoj al ruba stako.</string>
    <string name="manual_Pyramid_rules">Tiu ĉi ludo tre similas al la ludo Golfo. Ĉiu karto, kiu ne estas kovrita per alia karto ludeblas. Du kartoj, kies valoroj sumiĝas al 13, povas esti movitaj al ruba stako. Por fari tion, movu karton sur alian liberan karton. Se ambaŭ valoroj estas ĝustaj, ili per si mem moviĝos al ruba stako.
	\n\nEstas ankaŭ eble uzi kartojn de ĉefa kaj forĵeta stakoj. Se neniu kart-movo eblas, frapetu sageton inter tiuj stakoj por movi unu karton de ĉefa stako al forĵeta stako. Se ĉefa stako estas malplena, frapetu ĝin ree aŭ sageton por transmeti ĉiujn kartojn de forĵeta stako al ĉefa stako. Tiu ĉi movo povas esti uzita nur dufoje dum ludo. Restanta nombro montriĝos kiel eta numero supre de sageto.</string>
    <string name="manual_Pyramid_scoring">Movi karton al ruba stako: +50
	\n\nTransmeti ĉiujn kartojn de forĵeta stako al ĉefa stako: -200</string>

    <!-- TriPekas -->
    <string name="manual_TriPeaks_structure">1 kartaro po 52 kartoj.
	\n\n28 tablamasoj, 1 ĉefa kaj 1 forĵeta stakoj.
	\n\nOni ne povas movi kartojn de forĵeta stako reen al ĉefa stako (escepte nur per uzo de reen-butono).</string>
    <string name="manual_TriPeaks_objective">Movu ĉiujn kartojn de tablamasoj al forĵeta stako.</string>
    <string name="manual_TriPeaks_rules">Reguloj de tiu ĉi ludo estas ete malsamaj ol aliaj paciencludoj. Ĉiu karto, kiu ne estas kovrita per alia karto, povas esti uzita por ludi. Kartojn oni nur povas meti sur forĵetan stakon kreskante aŭ malkreskante sendepende de emblemo.
	\n\nEstas ankaŭ eble meti reĝojn sur asojn kaj inverse.
	\n\nSe neniu karto povas esti movita, frapetu la ĉefan stakon por preni unu karton de ĝi al forĵeta stako.</string>
    <string name="manual_TriPeaks_scoring">Movi karton al forĵeta stako: +50</string>

    <!-- Forty&Eight -->
    <string name="manual_FortyEight_structure">2 kartaroj po 52 kartoj.
	\n\n8 tablamasoj, 8 fundamentaj stakoj, 1 ĉefa kaj 1 forĵeta stakoj.
	\n\nKartojn de forĵeta stako oni povas movi al ĉefa stako nur unufoje dum ludo.</string>
    <string name="manual_FortyEight_objective">Ordigu ĉiujn kartojn de ĉiu emblemo laŭ kreskanta ordo sur fundamentajn stakojn.</string>
    <string name="manual_FortyEight_rules">Kartojn oni povas meti sur tablamasojn laŭ malkreskanta ordo kaj sama emblemo. Sur fundamentajn stakojn oni povas meti kartojn nur laŭ kreskanta ordo kaj sama emblemo.

		\n\nVi povas movi tiom da kartoj (laŭ ĝusta ordo), kiom da liberaj kampoj estas disponeblaj. Tio ĉi respondas al regulo, ke nur unu karto povas esti movita unufoje, tamen se liberaj kampoj estas disponeblaj, oni povas movi kartojn unue al liberaj kampoj, kaj poste al alcela stako.

    \n\nĈiun karton oni povas meti sur malplenajn kampojn kaj nur asojn oni povas meti sur malplenajn fundamentajn stakojn.
	\n\nPer frapeto de ĉefa stako, unu karto estos movita al forĵeta stako, kie vi povas ludi per ĝi.
	\n\nSe ĉefa stako estas malplena, vi plue povas frapeti ĝin por movi ĉiujn kartojn reen al forĵeta stako kaj reuzi ilin. Tamen tio ĉi eblas nur unufoje dum ludo. Restanta nombro montriĝos kiel eta numero supre de ĉefa stako.</string>
    <string name="manual_FortyEight_scoring">Movi karton al fundamenta stako: +45
	\n\nMovi karton reen al tablamaso: -60
	\n\nMovi karton de forĵeta stako al tablamaso: +60
	\n\nTransmeti ĉiujn kartojn de forĵeta stako al ĉefa stako: -200</string>

    <!-- Mod3 -->
    <string name="manual_mod3_structure">2 kartaroj po 52 kartoj.
	\n\n32 tablamasoj, 1 ĉefa kaj 1 asa stakoj.</string>
    <string name="manual_mod3_objective">Ordigu ĉiujn kartojn en 3 la plej supraj vicoj kiel seriojn de samaj koloroj en la jena maniero:
	\n\nUnua vico: serioj de 2-5-8-J
	\n\nDua vico: serioj de 3-6-9-Q
	\n\nTria vico: serioj de 4-7-10-K
	\n\nAsojn oni forĵetas.</string>
    <string name="manual_mod3_rules">Vi povas movi nur unu karton de supro de stako samtempe. Kartojn oni nur povas meti se la serio montrata en \"Celo\" estas ĝusta. Do ekzemple vi povas meti keron 5 sur keron 2, tamen nur kiam kero 2 estas en la unua vico. Malsamaj kartaj emblemoj ankaŭ ne estas permesataj.
	\n\nAkiru liberajn kampojn por meti kartojn per movante asojn al asa stako supre de ĉefa stako.
	\n\nKvara vico estas ankaŭ forĵeta vico por kartoj de ĉefa stako. Ĉiun karton oni povas meti sur malplenan kampon en kvara vico.
	\n\nFrapetu ĉefan stakon por disdoni po unu karto al ĉiu stako de kvara vico.</string>
    <string name="manual_mod3_scoring">Movi karton al ĝusta kampo sur tablamaso: +50
	\n\nMovi karton reen al kvara vico: -75</string>

    <!-- Gypsy -->
    <string name="manual_Gypsy_structure">2 kartaroj po 52 kartoj.
	\n\n8 tablamasoj, 8 fundamentaj stakoj kaj 1 ĉefa stako.</string>
    <string name="manual_Gypsy_objective">Ordigu ĉiujn kartojn de ĉiu emblemo laŭ kreskanta ordo sur fundamentajn stakojn.</string>
    <string name="manual_Gypsy_rules">Kartojn oni povas meti sur tablamasojn laŭ malkreskanta ordo kaj altern-kolore. Vi povas movi tutan ĝustan serion da kartoj per unu fojo. Sur fundamentajn stakojn oni povas meti kartojn nur laŭ kreskanta ordo kaj sama emblemo.
	\n\nĈiun karton oni povas meti sur malplenajn tablamasajn kampojn kaj nur asojn oni povas meti sur malplenajn fundamentajn kampojn.
	\n\nFrapu ĉefan stakon por movi po unu karto al ĉiu tablamasa stako.</string>
    <string name="manual_Gypsy_scoring">Movi karton al fundamenta stako: +75
	\n\nMovi karton de fundamenta stako al tablamaso: -100
	\n\nMalkovri karton: +50</string>

    <!-- acesUp -->
    <string name="manual_AcesUp_structure">1 kartaro po 25 kartoj.
	\n\n4 tablamasoj, 1 ĉefa kaj 1 fundamenta stakoj.
	\n\nAsoj havas valoron 14, do ili valoras pli ol reĝoj.</string>
    <string name="manual_AcesUp_objective">Metu ĉiujn kartojn escepte de asoj sur fundamentan stakon, do po unu aso restos sur ĉiu tablamaso.</string>
    <string name="manual_AcesUp_rules">Vi povas movi nur supran karton de stako. Movu kartojn, kiuj havas malpli grandan valoron ol alia supra karto de sama emblemo al fundamenta stako. Ekzemplo: estas kero 5 kaj kero 10 supre de du tablamasoj. Vi povas movi keron 2 al fundamenta stako. Asoj havas pli altan valorojn ol ĉiu alia karto.
	\n\nĈiu movebla karto povas esti metita al malplena tablamasa kampo.
	\n\nFrapetu ĉefan stakon por disdoni po unu karto al ĉiu tablamaso.</string>
    <string name="manual_AcesUp_scoring">Movi karton al fundamenta stako: +50</string>


    <!-- Canfield -->
    <string name="manual_Canfield_structure">1 kartaro po 52 kartoj.
	\n\n4 tablamasoj, 4 fundamentaj stakoj, 1 ĉefa, 1 forĵeta kaj 1 rezerva stakoj.</string>
    <string name="manual_Canfield_objective">Ordigu ĉiujn kartojn de ĉiu emblemo laŭ kreskanta ordo sur fundamentajn stakojn.</string>
    <string name="manual_Canfield_rules">Kartojn oni povas meti sur tablamasojn laŭ malkreskanta ordo kaj altern-kolore. Vi povas movi tutan serion da kartoj per unu fojo. Sur fundamentajn stakojn oni povas meti kartojn nur laŭ kreskanta ordo kaj sama emblemo.
	    \n\nMalplenaj tablamasaj kampoj estas plenigitaj per kartoj de rezerva stako. Se rezerva stako malpleniĝos, karto el ĉefa stako estos uzita.
	    \n\nLa valoro de unua karto metita sur fundamenta stako difinas kiujn kartojn oni povas meti sur malplenajn fundamentajn stakojn. Ekzemplo: se oni metis keron 10 sur fundamentan stakon, nur kartojn kun valoro 10 oni povas meti sur sekvajn fundamentajn kampojn. Tamen oni povas meti kartojn sur fundamentajn stakojn cikle, do estas ankaŭ eble meti ason sur reĝon.
	    \n\nPer frapeto de ĉefa stako, kartoj estos movitaj al forĵeta stako, kie vi povas uzi ilin. Nombro da kartoj dependas de elektitaj agordoj. Se \"Depreni 1\" estas elektita, unu karto estos movita. Se \"Depreni 3\" estas elektita, 3 kartoj estos movitaj samtempe.
	    \n\nSe la ĉefa stako malpleniĝos, vi plue povos frapeti ĝin por movi ĉiujn kartojn de forĵeta stako al ĉefa stako kaj reuzi ilin.</string>
    <string name="manual_Canfield_scoring">De tablamaso al fundamenta stako: +60
		\n\nDe forĵeta stako al fundamenta stako: +45
		\n\nDe fundamenta stako al tablamaso: -75
		\n\nMalkovri karton: +25
		\n\nMovi ĉiujn kartojn de forĵeta stako al ĉefa stako: -200</string>

    <!-- GrandfathersClock -->
    <string name="manual_GrandfathersClock_structure">1 kartaro po 52 kartoj.
        \n\n8 tablamasoj, 12 fundamentaj stakoj formante horloĝon. Ĉiu fundamenta stako enhavas unu karton dekomence.</string>
    <string name="manual_GrandfathersClock_objective">Ordigu ĉiujn kartojn de ĉiu emblemo laŭ kreskanta ordo sur fundamentajn stakojn. Finfine valoroj de kartoj devas egali valorojn de horloĝa ciferplato.</string>
    <string name="manual_GrandfathersClock_rules">Kartojn oni povas meti sur tablamasajn stakojn laŭ malkreskanta ordo, kart-emblemo ne gravas. Sur fundamentajn stakojn oni povas meti kartojn nur laŭ kreskanta ordo kaj sama emblemo. Asojn oni povas meti sur reĝojn.
		\n\nVi povas movi tiom da kartoj (laŭ ĝusta ordo), kiom da liberaj kampoj estas disponeblaj.
		Tio ĉi respondas al regulo, ke nur unu karto povas esti movita unufoje, tamen se liberaj kampoj
		estas disponeblaj, oni povas movi kartojn unue al liberaj kampoj, kaj poste al alcela stako.</string>
    <string name="manual_GrandfathersClock_scoring">De tablamaso al fundamenta stako: +50</string>

	<!-- Vegas -->
	<string name="manual_Vegas_structure">@string/manual_Klondike_structure</string>
	<string name="manual_Vegas_objective">Surmetu kartojn al fundamentaj stakoj por gajni monon.</string>
	<string name="manual_Vegas_rules">Reguloj estas samaj kiel reguloj de “Klondiko”.
    \n\nKartojn oni povas meti sur tablamasojn laŭ malkreskanta ordo kaj altern-kolore. Vi povas movi tutan serion da kartoj per unu fojo. Sur fundamentajn stakojn oni povas meti kartojn nur laŭ kreskanta ordo kaj sama emblemo.
	\n\nNur reĝojn oni povas meti sur malplenajn tablamasajn kampojn kaj nur asojn oni povas meti sur malplenajn fundamentajn stakojn.
	\n\nPer frapeto de ĉefa stako, kartoj estos movitaj al forĵeta stako, kie vi povas uzi ilin. Nombro da kartoj dependas de elektitaj agordoj. Se “Depreni 1” estas elektita, unu karto estos movita. Se “Depreni 3” estas elektita, 3 kartoj estos movitaj samtempe.
	\n\nSe la ĉefa stako malpleniĝos, vi plue povos frapeti ĝin por movi ĉiujn kartojn de forĵeta stako al ĉefa stako kaj reuzi ilin.</string>
	<string name="manual_Vegas_scoring">Kiomo da gajnata mono dependas de monsumo agordebla en agordoj. Vi pagas ekz. 50$ komence de ludo kaj gajnas 1/10 da monsumo por ĉiu karto enmetita al fundamentaj stakoj.
        \n\nLudo estos traktita kiel venkita kiam la poentaro pligrandas ol 0. Movado de karto reen el fundamenta stako kostas 2/10 da vetluda monsumo.
		\n\nUzo de konsilo aŭ de butono malfari ankaŭ kostas 1/10 da vetluda monsumo.
        \n\nNOTO: vi ne ludas por vera mono en tiu ĉi ludo :)</string>

	<!-- Calculation -->
	<string name="manual_Calculation_structure">1 kartaro po 52 kartoj.
	\n\n4 tablamasoj, 4 fundamentaj stakoj, 1 ĉefa kaj 1 forĵeta stakoj.</string>
	<string name="manual_Calculation_objective">Surmetu ĉiujn kartojn sur la fundamentajn stakojn, sendepende de emblemo, ĝis reĝo aperos sur ĉiu fundamenta stako. Ordigu stakojn en la jena ordo:
        \n\n 1-a stako en 1-a paŝo: A, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, J, Q, K     <!-- 1s means: add in each step 1 to the value-->
		  \n 2-a stako en 2-a paŝo: 2, 4, 6, 8, 10, Q, A, 3, 5, 7, 9, J, K     <!-- 2s means: add in each step 2 to the value-->
		  \n 3-a stako en 3-a paŝo: 3, 6, 9, Q, 2, 5, 8, J, A, 4, 7, 10, K     <!-- ... -->
		  \n 4-a stako en 4-a paŝo: 4, 8, Q, 3, 7, J, 2, 6, 10, A, 5, 9, K
        \n\nSekvaj ludeblaj kartoj estas montrataj supre de fundamentaj stakoj.
    </string>
	<string name="manual_Calculation_rules">4 fundamentaj stakoj jam komenciĝas kun unaj kartoj, kiuj estas elektitaj hazarde. Kartoj sur fundamentaj stakoj devas esti ordigitaj laŭ ordo priskribita en “celo”.
        \n\nKartojn de forĵeta stako oni povas movi al ĉiu tablamasa stako, nur laŭ ĝusta ordo.
        \n\nFrapeto de ĉefa stako simple movos karton de forĵeta stako al tablamaso stako kun malpli da kartoj. Alternativa reĝimo: kartoj sur la forĵeta stako restas tie, dum presadado de ĉefa stako (ŝanĝebla en agordoj).
        \n\nSur tablamaso nur plej supraj kartoj povas esti movitaj kaj nur al fundamentaj stakoj.
       </string>
	<string name="manual_Calculation_scoring">Movi karton al fundamenta stako: +50</string>

</resources>
